<content>

    <id>
        105
    </id>

    <foodname>
        鱼头
    </foodname>

    <firstcategory>
        鱼类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        鱼制品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        鱼头，自古就是一道美味，很多人都非常爱吃鱼头。
        据介绍，我国文学巨匠叶圣陶先生在饮食上就有个爱吃鱼头的习惯，无论何种鱼头都爱吃，吃时还非吃那个鱼脑不可。因而他直到暮年，脑力依然超人。可见，常吃鱼头对健脑及智力有着重要作用。梁启超也最爱吃鳙鱼头，他执教北京大学时，常制鱼脑羹，晶莹洁白，如胶似冻，北大附近的小吃店都会做，学校中不少文科学生也喜欢这个菜，呼为“梁老师脑”，后来改为“梁公脑”，与“马先生汤”、“司徒鱼”等同为一时佳话。
        所有鱼头的美味，首推鳙鱼之头。鳙鱼俗称胖头鱼，它与鲢鱼、草鱼、青鱼并称中国四大家鱼。鳙鱼在秋冬之交，头部富含胶质，肉质腴美，食之有暖胃补虚的功效。《本草纲目》还说：“能去头眩，益脑髓，老人痰喘宜之”。因此，明代医药家李时珍对它抹以重彩：“鳙之美者在于头”。清朝乾隆皇帝在杭州王润兴饭庄吃过“红烧（鳙）鱼头豆腐”以后，还封它为“天下美食”。鳙鱼头的喉边与鳃相连的“核桃肉”嫩如猪脑，甘美无比；颅内的脑油恰似炖烂的白木耳，油而不腻，妙不可言，令人垂涎欲滴。故有“鳙鱼头，肉馒头”之说。
        正因为鱼头自有诱人之处，所以我国南北各地有不少“鱼头”名菜，如江苏的“拆鲶鲢头鱼”，四川的“浣花鱼头”、江西的“白浇鳙鱼头”、湖南的“网油鳙鱼头”、杭州的“砂锅鱼头豆腐”、宁波的“干烧鱼头”、苏州的“砂锅鱼头”、广东的“鱼头煲”、江苏天目湖的“沙湖煨鱼头”和溧阳的“鱼头汤”，最著名的是来自四川成都的“谭鱼头火锅”，就凭一个鱼头，煮沸了全国50多个城市，70多个连锁店，年营业额4亿多。真是谭鱼头开到哪就火到哪。
    </introduction>

    <effect>
        1.补充蛋白质
        鱼肉中蛋白质含量丰富，其中所含必需氨基酸的量和比值最适合人体需要，因此，是人类摄入蛋白质的良好来源。
        2.预防心脑血管疾病
        鱼肉中脂肪含量较少，而且多由不饱和脂肪酸组成，人体吸收率可达95％，具有降低胆固醇、预防心脑血管疾病的作用。
    </effect>

    <nutrition>
        关于鱼肉的营养，毋庸置疑，不管是淡水鱼还是海鱼，其营养成分大体相同，总的营养价值很高，而且鱼肉肌纤维很短，水分含量较高，因此肉质细嫩，比畜禽的肉更易吸收。但关于鱼头的营养价值却存在争议：
        说法一：
        多吃鱼头对身体无益，鱼类及大部分动物的毒素会有很多富集于头部，而鱼头往往会有重金属超标现象，如汞超标。所以，鱼头对于部分人来说虽是美味，但要注意少食，一切毒素都是一个积累的过程。同样的道理，喜欢吃鸡头、鸭头的人也得注意尽量少食。
        说法二：
        鱼头不仅营养丰富，味道鲜美，并含有鱼肉中缺乏的卵磷脂，还有丰富的22碳6烯酸（英文缩写DHA）。这是一种高度不饱和脂肪酸，对促进神经细胞，特别是神经传导和神经纤维细胞生长发育极为重要，乃健脑之上品。猪、牛、羊等畜肉中DHA含量不超过10%，而鱼头远远高出此水平，尤其是鱼眼，堪称DHA的富矿。日本研究人员测定发现，金枪鱼和鲣鱼的眼窝脂肪中DHA的含量高达30%-40%，沙丁鱼和竹荚鱼高达70%，对儿童、青少年以及脑力劳动者特别有益。鱼头内的锌和铁微量元素较高，这些微量元素对大脑确有天然的滋补作用。
        不管鱼头营养如何，适量最好。
    </nutrition>

    <cuisine>
        家常煮鱼头有两样配菜，一是豆腐，二是萝卜。喜欢吃豆腐的人，用鱼头来煮实是美妙，北京的盒装豆腐煮鱼头，那是美得不得了。萝卜煮鱼头，鱼头的味道更鲜，当然是选那脆嫩的水萝卜为好。但用这两样东西都必须久煮，煮至汤色变白，鱼头煮豆腐，汤白如乳，鱼头煮萝卜，汤则清些。正如俗话说得好：“千煮豆腐万煮鱼”。
        烹煮鱼头时，还要注意未煮熟的鱼头切不可食用。鱼头一般对半剖开可以利煮熟，鱼头特大时应将鱼头切成几小分，再进行各种烹饪如鱼头汤、鱼头火锅、红烧鱼头等，总之一定要烧熟透后，方可以食用。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201403/28181446469.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
