<content>

    <id>
        106
    </id>

    <foodname>
        鱼干
    </foodname>

    <firstcategory>
        鱼类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        鱼制品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
        高血压病人、高温条件下工作人士忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。长期食用易患鼻咽癌。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        鱼干是指将新鲜海鱼经充分晒干而成，多以青、草、鲢、鳜、鲤、鲫等淡水鱼为原料，盐腌后晒成咸淡适中的水产品。常见的有鱿鱼干、鲍鱼干、银鱼干等。晒鱼干，就是为了保存。但营养价值会保留一部分，也会损失一部分。鱼干是补充蛋白质的好食物。在正餐缺乏蛋白质食品时，或是用面包、凉皮、方便面之类充饥时，加点鱼干做零食，可以有效地补充营养。出门旅游的时候适当吃一些，也有利于维持体能。
        鱼干-制作方法
        鱼干1、剖割：按照鱼类大小分别采用背剖、腹剖和腹边剖三种形式。背剖，一般用于鱼大肉厚的。剖割时从鱼背鳍下第二鳞片进刀，刀至鱼头骨时，微斜在头骨正中切开。除去内脏及牙墩，把脊骨的血污及腹内黑衣粘膜，用刀片轻轻刮去。若鱼身较大，应在脊背骨下及另一边的肉厚处，分别开吞刀、夹刀及片刀，使盐水易于渗透。鱼小肉薄的，可采用腹剖。即在鱼腹正中进刀，两片对称剖开。腹边剖割的，可在鱼身中线下边切入，上至鱼眼外围，下到尾部肛门上为止。剖割后，去掉内脏。
        2、洗涤：剖割后在血液凝固前，用刷子逐条地在清水中洗刷去血污、粘液，放进筐内，滴干水分，即可进行腌制。也可以将洗涤后的鱼体投入事先备好的卤液中，浸洗3～5小时，取出滴干卤水，再行腌制。
        3、盐腌：根据鱼体大小确定用盐数量，一般每100千克鱼用盐18～24千克。冬、春季偏少，夏、秋季节偏多。腌制时，将盐均匀地擦敷在鱼体、鱼鳃、吞刀、眼球及钓孔内。然后置于腌池内，肉面向上，鱼鳞向下，鱼头稍放低，鱼尾斜向上，层层排叠。叠至池口时，可继续排叠，直至超出池口10～15厘米。经4～5小时后，鱼体收缩至与池口平齐时，再加撒一层封口盐，并用竹片盖面，石头加压。使鱼体浸入卤水，充分吸收盐分，脱出水分。夏天还可以避免苍蝇在鱼体上生蛆。
        4、晒干：鱼出卤时，利用卤水将鱼体洗刷一次，除去沾染的污物，滴干卤水后，排放于晒鱼帘上。鱼鳞向上，晒1～2小时后翻成肉面向上，晒至中午时，将鱼收进室内或将竹帘两头掀起盖上鱼体，让其凉至下午3～4时，利用弱阳光再晒。经过2～3天晒至鱼肚鱼鳃挤不出水分时，就干燥了。
    </introduction>

    <effect>
        1.鱼肉含有叶酸、维生素B2、维生素B12等维生素，有滋补健胃、利水消肿、通乳、清热解毒、止嗽下气的功效，对各种水肿、浮肿、腹胀、少尿、黄疸、乳汁不通皆有效；
        2.食用鱼肉对孕妇胎动不安、妊娠性水肿有很好的疗效；
        3.鱼肉含有丰富的镁元素，对心血管系统有很好的保护作用，有利于预防高血压、心肌梗死等心血管疾病；
        4.鱼肉中富含维生素A、铁、钙、磷等，常吃鱼还有养肝补血、泽肤养发的功效。
    </effect>

    <nutrition>
        1.随着水分含量的降低，鱼干中的营养物质得到浓缩，蛋白质含量高达45%以上。所以，它们是补充蛋白质的好食物。在正餐缺乏蛋白质食品时，或是用面包、凉皮、方便面之类充饥时，加点鱼干做零食，可以有效地补充营养。出门旅游的时候适当吃一些，也有利于维持体能。但鱼干中所含的大量蛋白质，只在一定程度上对人体有好处。如果蛋白质太多，超过了人体的利用能力，就会在体内形成氨、尿素等一系列代谢废物，增加肝肾的负担。消化吸收不完的蛋白质会促进肠道腐败菌的增殖，在肠中形成粪臭素，甚至致癌物质。
        2.鱼干是一种热能较高的食品，多吃它与多吃肉没有区别。如今的鱼干脂肪都不少，多吃对减肥不利，还会增加饱和脂肪酸的摄入量。
        3.鱼干、鱿鱼丝之类食品中含有较多的“亚硝胺”，它是一种强致癌物，是蛋白质分解产物和亚硝酸盐结合的结果。偶尔少量食用，还不致发生危害，但如果经常大量地吃鱼干，或是加工鱼干的原料不新鲜，就很可能导致亚硝胺摄入过量。
        4.增加盐分。为了便于保存，鱼干里都加了不少盐，吃起来会带来额外的钠，对慢性病人非常不利，还可能加剧浮肿、眼袋和经前期不适。
    </nutrition>

    <cuisine>
        用精盐涂抹鱼肚除去腥味后，洗净控干，放入少量料酒，再放上3～5片姜片、葱段，上下颠几下，使鱼均匀入味，然后将碗盖上，腌半小时，鱼烧熟后味道更鲜美。
        将鱼块、鱼段或鱼片放在牛奶中泡一下，在撒上一点干面粉，或煎或炸，味道很好。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101011595625.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
