<content>

    <id>
        139
    </id>

    <foodname>
        裙带菜
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        藻类
    </secondcategory>

    <alias>
        若布、莙荙菜
    </alias>

    <unsuit>
        平素脾胃虚寒，腹泻便溏之人忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                119
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                25
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                41.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                40.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                叶酸（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                29.6
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        裙带菜为海带目的一种温带性海藻，裙带菜、海带、紫菜是人们食用的三大海藻，其中裙带菜由于含有的营养物质最多，可以预防治疗多种疾病，且属无公害绿色食品，所以被称为“海藻之王”和“海中蔬菜”。
        裙带菜在中国宋代的《本草》上称莙荙菜，音变成裙带菜。另外，这种海藻的叶片作羽状裂，也很象裙带，故名。裙带菜属海藻类的植物，一年生，色黄褐，高1—2m，宽50—100cm，叶绿呈羽状裂片，叶片较海带薄，外形像大破葵扇，也像裙带，故取其名。分淡干、咸干两种。
        中国自然生长的裙带菜主要分布在浙江省的舟山群岛及嵊泗岛。而现在青岛和大连地区也有裙带菜的分布，实际是早年先后从朝鲜和日本移植过来的。
        日本裙带菜栽培的历史悠久，日本人从公元前就开始食用海藻，这从出土的贝冢遗迹的发掘中得到充分的证实。裙带菜在古代日本不单单作为供品在神前供奉，也是当时献给大和朝廷的供品之一。因此，对于日本人民自古代以来作为重要水产品的裙带菜。裙带菜是中国重要的出口水产品之一。
    </introduction>

    <effect>
        经常食用可提高人体的免疫功能，促进脂肪代谢、降血脂、降血压、软化血管、增加心肌活力、清火安眠、排毒祛斑，是抗细胞癌变的天然食品，对预防糖尿病、心血管疾病等也有一定作用。
    </effect>

    <nutrition>
        裙带菜营养丰富，食用价值较高，誉为海中蔬菜，含有多量的碘和钙，其蛋白质和铁的含量比海带还要多。此外，还含有维生素A、维生素B1、维生索B2、维生素C，叶酸，镁，钠和多种氨基酸及褐藻胶酸、食物纤维等。
        裙带菜因此被称为聪明菜、美容菜、健康菜、绿色海参的裙带菜，是微量元素和矿物质的天然宝库:
        1.裙带菜含钙量是“补钙之王”牛奶的10倍，含锌量是“补锌能手”牛肉的3倍。
        2.500克裙带菜含铁量等于21斤菠菜，含维生素C量等于1.5斤胡萝卜，含蛋白质量等于1.5个海参。
        3.其含碘量也比海带多，加上富含氨基酸、粗纤维等微量元素，对儿童的骨骼、智力发育极为有益。
        4.裙带菜还具有营养高、热量低的特点，容易达到减肥、清理肠道、保护皮肤、延缓衰老的功效，是许多女性喜爱的菜肴。
        另外，裙带菜的黏液中含有的褐藻酸和岩藻固醇，具有降低血液中的胆固醇，有利于体内多余的钠离子排出，防止脑血栓发生，改善和强化血管，防止动脉硬化及降低高血压等方面的作用。
    </nutrition>

    <cuisine>
        在做裙带菜料理时需要注意的是，裙带菜黏液中的成分具有溶解于水的性质，在洗涤时如果不注意的话，这些成分将会流失。因此，在洗涤时如果是盐渍裙带菜和灰干裙带菜的话需要轻轻地洗掉盐分和杂物即可；如果是干燥裙带菜的话，则最好是连浸泡过的水也一起使用，但如果需要调味要注意盐的使用量。
        一些体色青蓝色鱼类的体内，含有预防血栓病的不饱和脂肪酸，海水中的鱼贝类体中含有大量的矿物质和降低血压的有效物质。如果将这些鱼贝类与裙带菜一起食用的话，可以大大地提高裙带菜的药效。
        1.凉拌：用凉水泡一分钟即可复原，把水挤干，加花椒油、香油、酱油(生抽)、盐、鸡精、蒜末、胡萝卜丝、香菜，即成美味凉菜。也可根据自己喜欢的口味随意凉拌。
        2.涮火锅：直接下锅即可。
        3.做汤：水烧开，放入汤料，海藻直接下锅，即成美味海藻鲜汤。
        4.做馅：凉水泡一分钟，水挤干，海藻切成馅，可配肉馅、海鲜馅、各种蔬菜馅，即成各种风味饺子。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101126377396.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
