<content>

    <id>
        140
    </id>

    <foodname>
        海藻
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        藻类
    </secondcategory>

    <alias>
        蒋、落首、海萝、藫、乌菜、海带花、海藻菜
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        海产藻类的统称，通常固著于海底或某种固体结构上，是基础细胞所构成的单株或一长串的简单植物。大量出现时分不出茎或叶的水生植物。最常见的大型海藻是海草，如︰绿藻、红藻和褐藻。其根状固著器只有固著功能，而不能吸收营养。海藻在浅水中常密生成片。在水深50公尺(约165呎)以内的岸边形成明显区带。生长于高潮线上的海藻常暴露在空气中；低潮线下的海藻则不能长期暴露于空气，故不能于近海岸处生长，如墨角藻属(Fucus)、巨藻属(Macrocystis)、海囊藻属(Nereocystis)和海带属(Laminaria)等类群，并只能在18℃(64℉)以下繁殖，仅分布于冷水水域。
        海藻是植物界的隐花植物，藻类包括数种不同类以光合作用产生能量的生物。它们一般被认为是简单的植物，主要特征为：无维管束组织，没有真正根、茎、叶的分化现象；不开花，无果实和种子；生殖器官无特化的保护组织，常直接由单一细胞产生孢子或配子；以及无胚胎的形成。由于藻类的结构简单，所以有的植物学家将它跟菌类同归于低等植物的“叶状体植物群”。
    </introduction>

    <effect>
        1.保护血管弹性
        海藻中含有大量的能明显降低血液中胆固醇含量的碘，常食有利于维持心血管系统的功能，使血管富有弹性，从而保障皮肤营养的正常供应。
        2.改善油脂分泌
        海藻中的蛋氨酸、胱氨酸含量丰富，能防止皮肤干燥，常食还可使干性皮肤富有光泽，油性皮肤可改善油脂分泌。
        3.预防白血病
        预防白血病藻胶酸可与放射性元素锶结合成不溶物排出体外，使锶不致在体内引起白血病等。
    </effect>

    <nutrition>
        1.海藻含有一种特殊的蛋白质称为亲糖蛋白，也可应用于血球分离检测，药物载体、免疫抗体的产生及抗癌药物的医药用途上，海藻亲糖蛋白未来在免疫系统机能诊断、肿瘤形成及转移诊断及其它临床应用上具有很大潜力。
        2.在海藻中具有增强免疫力及抗癌活性的物质，属特殊多糖类、蛋白质、脂质、色素及低分子物质。在传统的中药里，几种褐藻经烹煮之后可用来预防及治疗癌症，这种热水抽出物主要成分是多糖类。
        3.海藻含有丰富的食物纤维，一般海藻的纤维量约为干重的 30 ~ 65％，远大于豆类、五谷类、蔬菜类及水果类的平均含量。此，适度增加海藻纤维的摄取量可以降低血压、血液胆固醇及血糖量，对心脏、血管的正常规律有帮助，并预防癌症发生。此外，海藻食物纤维进入人体胃肠后，因吸收水分而膨胀，容易造成饱足感觉，避免摄取过多食物而造成肥胖，并达到减肥保健效果。食物纤维在人体内又能帮助消化及促进废物排泄，避免体内有害细菌的生长，具整肠作用。
        4.海藻含有多种维他命，主要的有维他命B12、C及E、生物素及烟碱酸，对人体新陈代谢、许多疾病的预防和恢复有着积极的作用。
        5.海藻含有比陆上植物更多种及多量的天然无机元素，其中以钠、钾、铁、钙含量最多。铁是血红素的成分，缺铁是造成贫血的原因之一；钙是形成人体骨胳及牙齿的成分，也是维持细胞膜正常功能所需；如人体缺少碘会造成甲状腺机能异常；镁可以纾解压力，避免因紧张引起心脏病。
        6.一些食用海藻如紫菜、掌藻、石莼及石发等有较多的蛋白质，约为藻体干重的 20 ~ 39％。海藻含有二十余种人体必需的胺基酸，重要的是大部分种类都有含硫胺基酸，如牛磺酸、甲硫氨酸、胱氨酸及其衍生物，每一百克干重藻体的含量约在 41 ~ 72 毫克之间。除母奶、鸡蛋及豆类含多量的牛磺酸外，一般陆上食物蛋白质的含硫胺基酸大都不足或缺少，摄取不足时，会影响人体健康。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101131122338.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
