<content>

    <id>
        188
    </id>

    <foodname>
        芦荟
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        茎叶花类
    </secondcategory>

    <alias>
        油葱、奴荟、卢会、讷会、象胆、奴会、劳伟
    </alias>

    <unsuit>
        肠胃敏感，肾脏疾病患者以及妊娠妇女忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可使用。尤适宜便秘、皮肤炎、支气管炎患者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        芦荟属通称芦荟，原产于地中海、非洲，为独尾草科多年生草本植物，芦荟中的“芦”字其中文意为"黑"，而“荟“是聚集的意思。芦荟叶子切口滴落的汁液呈黄褐色，遇空气氧化就变成了黑色，又凝为一体，所以称作“芦荟”。芦荟为常绿、多肉质草本植物。叶簇生，呈座状或生于茎顶，叶常披针形或叶短宽，边缘有尖齿状刺。花序为伞形、总状、穗状、圆锥形等，色呈红、黄或具赤色斑点，花瓣六片、雌蕊六枚。花被基部多连合成筒状。
        据考证的野生芦荟品种300多种，主要分布于非洲等地。芦荟各个品种性质和形状差别很大有的象巨大的乔木，高达20米左右，有的高度却不及10厘米，其叶子和花的形状也有许多种，栽培上各有特征，千姿百态，又因其易于栽种，为花叶兼备的观赏植物，因而颇受大众喜爱。可食用的品种只有六种，而当中具有药有价值的芦荟品种主要有：洋芦荟 (又名巴巴多斯芦荟或翠叶芦荟)，库拉索芦荟(分布于非洲北部、西印度群岛)，好望角芦荟(分布于非洲南部)，元江芦荟等。
    </introduction>

    <effect>
        1.增强体质
        健康的人，服用芦荟和坚持芦荟浴，不仅可以防治各种疾病，而且还能改善体质，增强体力，保持精力旺盛。健康人体液呈弱碱性，过度劳累或生活紧张等原因会使体液变成酸性，易感染病毒，常用库拉索芦荟会使体液保持碱性，维持健康、不患感冒。
        2.杀菌
        芦荟酊是抗菌性很强的物质，能杀灭多种真菌、霉菌、细菌、病毒等病菌，抑制和消灭病原体的发育繁殖。
        3.抗炎
        芦荟的缓激肽酶与血管紧张来联合可抵抗炎症。尤其是芦荟的多糖类可增强人体对疾病的抵抗力，治愈皮肤炎、慢性肾炎、膀胱炎、支气管炎等慢性病症。
        4.湿润美容
        芦荟多糖和维生素对人体的皮肤有良好的营养、滋润、增白作用。尤其是青春少女最烦恼的粉刺，芦荟对消除粉刺有很好的效果。芦荟大黄素等属蒽醌甙物质，这类物质能使头发柔软而有光泽、轻松舒爽，且具有去头屑的作用。因此，芦荟美容霜、芦荟护肤霜、芦荟染发膏等芦荟化妆品占了欧洲化妆品市场的80％。
        5.健胃下泄
        芦荟中的芦荟大黄素甙、芦荟大黄素等有效成分起着增进食欲、大肠缓泄作用。服用芦荟，能强化胃功能，增强体质，体质衰弱而失去食欲的病危患者，服用芦荟也能恢复食欲。芦荟是古今中外治疗便秘最有效的药物，即使非常严重的便秘，服用芦荟之后，也能在8-12小时内通便，是因为芦荟素成分增加大肠液的分泌，增加脂肪酶的活性，恢复失调的大肠自律神经功能的缘故，并且，不会有任何副作用或药物依赖性。
        6.强心活血
        芦荟中的异柠檬酸钙等具有强心、促进血液循环、软化硬化动脉、降低胆固醇含量、扩张毛细血管的作用，使血液循环畅通，减少胆固醇值，减轻心脏负担，使血压保持正常，清除血液中的“毒素”。
        7.促进伤口愈合
        芦荟素A、创伤激素和聚糖肽甘露(Ke-2)等具有抗病毒感染，促进伤口愈合复原的作用，有消炎杀菌、吸热消肿、软化皮肤、保持细胞活力的功能，凝胶多糖与愈伤酸联合还具有愈合创伤活性，因此，它是一种治疗外伤(出血性外伤、不出血性外伤)不留伤痕的理想药品。
        8.免疫与抗肿瘤
        芦荟中的粘稠物质多糖类具有提高免疫力和抑制、破坏异常细胞的生长的作用，从而达到抗癌目的。
        9.解毒作用
        芦荟本身无毒无害无副作用，不会产生抗体。芦荟中的aloetin alomicin等成分具有分解生物体内有害物质的作用，还能消除生物体外部侵入的毒素。放射线或核放射能治疗癌症过程中会引起的烧伤性皮肤溃疡，有芦荟治疗不仅有解毒、消炎、再生新细胞的作用，还能增加因放射治疗而减少的白血球。
        10.抗衰老作用
        芦荟中的粘液(mucin，就是蛋白质)，是以arboran A Baloe mannanaloetin等多糖类为核心成分，粘液类物质是防止细胞老化和治疗慢性过敏的重要成分。粘液素存在于人体的肌肉和胃肠粘膜等处，让组织富有弹性，如果液素不足，肌肉和粘膜就会丧失了弹性而僵硬老化。构成人体的细胞，如果粘液素不足，细胞就会逐渐衰弱，失去防御病菌、病毒的能力。另外，粘液素还有壮身、强精作用。
        11.镇痛、镇静作用
        手指肿痛、牙痛而难以忍受时，在患部贴上芦荟生叶，能消除疼痛，神经痛、痛风、筋肉痛等，内服加外用芦荟，也有镇痛效果。芦荟还能预防和治疗宿醉、晕车、晕船等。
        12.防晒作用
        芦荟中的天然蒽醌甙或蒽的衍生物，能吸收紫外线，防止皮肤红、褐斑产生。
        13.防虫、防腐作用
        芦荟汁液具有很好的消毒、防腐作用。夏天皮肤上涂上芦荟汁，蚊子不咬。哥伦比亚人常给小孩脚上抹上芦荟汁，以防止虫害。 芦荟汁喷洒门窗和室内，苍蝇不入，傣族人就是用芦荟汁防止苍蝇进室内的。
        14.防臭作用
        芦荟具有防止脚、口、腋等体臭的作用。很早以前，人们就用芦荟来消除体臭。　
    </effect>

    <nutrition>
        芦荟含有芦荟素、芦荟大黄素、芦荟多糖、芦荟酊、芦荟米酊、芦荟乌辛，还有蒽醌类物质(如芦荟苷、异芦荟苷等，此外还含有多种维生素(A，Bl，B2，Bo，B12)和活性酶、过氧化酶、淀粉酶、蒜氨酸酶、纤维素酶以及多种有机酸和树脂。
    </nutrition>

    <cuisine>
        忌带皮食用，芦荟略带苦味，应去掉绿皮，用水煮3-5分钟即可去除苦味。但芦荟性寒，吃多了会造成上吐下泻，一般的标准限量是每人天不宜超过15克，孕妇、老人和儿童食用芦荟时更要谨慎。
        有关食用芦荟，目前国内并没有严格的人体实验研究报告，建议勿长期服用芦荟，服用时绝不可过量，同时，幼童和孕妇应禁绝服用芦荟，以避免引发不良后果。　
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/12144512135.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
