<content>

    <id>
        221
    </id>

    <foodname>
        红萝卜
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        根茎类
    </secondcategory>

    <alias>
        卞萝卜
    </alias>

    <unsuit>
        萝卜性偏寒凉而利肠，脾虚泄泻者慎食或少食；阳虚偏寒体质者、脾胃虚寒者不宜多食；胃及十二指肠溃疡、慢性胃炎、单纯甲状腺肿、先兆流产、子宫脱垂等患者忌食萝卜。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。适合减肥人士、癌症早期患者、便秘、高血脂、高血压患者多食。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                20
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                4.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.05
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.02
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素C（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                3
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                11
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                26
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                110
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                62.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                16
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.69
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.06
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        红萝卜是萝卜的一种，为“十字花科萝卜属” ，又名“大红萝卜”、“东北红萝卜”，一、二年生草本，根肉质，球形、根皮红色、根肉白色。原产于我国，各地均有栽培，东北是我国大红萝卜主要产区，因气候及品种等因素形成了其极高的营养价值和药用价值。红萝卜性微温，入肺、胃二经，具有清热、解毒、利湿、散瘀、健胃消食、化痰止咳、顺气、利便、生津止渴、补中、安五脏等功能。
    </introduction>

    <effect>
        1.防癌、抗癌
        美国癌症研究机构报道，根据各国肿瘤流行病学的资料分析，萝卜、白菜等十字花科蔬菜是所有食物中最佳的防癌、抗癌食物，其中对肺癌、胃癌、肝癌、喉癌、食管癌、结肠癌、直肠癌、乳腺癌和膀胱癌的预防作用最为明显。
        2.抗痛风
        抗风使者发现，红萝卜对痛风有特效，这是因为红萝卜属碱性食品，是一种基本上不含嘌呤的蔬菜。唐?孟诜说：萝卜“甚利关节”;《食性本草》认为萝卜能“行风气，去邪热，利大小便”;《随息居饮食谱》也说它能“御风寒”。红萝卜中含有丰富的活性酶，生食可有效的促进嘌呤的代谢，红萝卜中还含有大量的钾、磷、钙、铁、维生素K、Vc等物质，这样就可以有效地提高血液质量、碱化血液并有利尿、溶石作用，对痛风患者十分有利。
        红萝卜富含钾，为其他萝卜的几倍甚至几十倍。众所周知钾可以调节细胞内适宜的渗透压和体液的酸碱平衡，参于细胞内糖和蛋白质的代谢，这对痛风患者血尿酸值的调节十分有利。
        3.降血压
        医务人员发现，医务人员发现，常生食红萝卜有神奇的降低血脂、胆固醇、软化血管、稳定血压的作用，并可预防冠心病、动脉硬化、肾结石、胆石症等疾病。同时，医学界认为红萝卜籽具有良好的降血压作用，它将会是一种疗效高、无毒副作用、很有希望的新型降压药物。其降压效果及改善疾病症状均高于利血平、复方降压片和罗布麻片等对照组。
        4.助消化
        现代医学研究发现红萝卜中还含有很多能帮助消化的甘酶、触酶、淀粉酶、糖化酶，因其为碱性，故可以快速中和胃酸，并且还含有促进胃肠蠕动、增进食欲的芥子油、膳食纤维等有益成分，所以餐后生食红萝卜可以快速的起到促进消化、解除胃酸、胃胀的神奇功效，对胃溃疡、十二指肠溃疡有很好的食疗效果。此外，还含有葡萄糖、氧化酶腺素、失水戊糖、气化黏液素、组织氨基酸、胆碱等成分。萝卜对链球菌、葡萄球菌、肺炎球菌、大肠杆菌均有抑制作用。日本科学家研究指出，红萝卜的辣味源自硫氰化物，它具有保护胃黏膜的功效。
        5.止咳、化痰、平喘
        患有急慢性支气管炎、哮喘或咳嗽、痰多、气喘者，用大红萝卜洗净带皮切块生榨汁，有降气化痰平喘的功效，其功效及速度超过很多药物;失音不语，可用生萝卜汁、生姜汁各等份，漱咽，可缓解症状。
        6.排毒美容
        《本草经疏》记载：“莱菔根利大小便”、“制面毒”。现代科学表明：红萝卜内含有大量纤维素、B族维生素、钾、镁等可促进肠胃蠕动的物质，有助于体内废物的排出，对便秘和青春痘都有很好的治疗作用。
        7.抗病毒
        现代医学证明，红萝卜有较好的抗病毒作用，正常人体细胞中有一种干扰素基因，在诱导剂的刺激下，能产生干扰素。干扰素可抗病毒细胞，而生萝卜就是一种良好的干扰素诱导剂，动物实验已充分证明萝卜的提取物有抗病毒感染的作用。同时，萝卜内含有纤维木质素，能提高巨噬细菌吞吃异物和坏死细胞的功能，从而加强了人体抗病毒的能力。研究证实：生食大红萝卜抑制病毒能力最强，青萝卜次之，白萝卜再次之。熟萝卜经过高温蒸煮已经失去了其诱生干扰素的作用，所以洗净后带皮生吃效果最好，榨汁是一种明智的吃法。如果在茶余饭后经常摄食一点萝卜，定会受益无穷。
        8.减肥
        红萝卜内含有的糖化酵素能分解食物中的淀粉、脂肪等成分，使之分解后为人体充分吸收和利用，所以红萝卜是一种相当不错的减肥食品。
        9.补血
        红萝卜皮中所含有的红萝卜素即维生素A原，可促进血红素增加，提高血液浓度及血液质量，对治疗贫血有很大作用。萝卜中还含有大量的铁，有助于补血，其中红萝卜的铁含量比白萝卜高 40%,比青萝卜高75%。
        10.补钙
        红萝卜中含有大量的钙，并且萝卜因不含草酸，更利于人体钙的吸收，所以萝卜是补钙之佳品，研究还发现红萝卜的钙含量比白萝卜高24%,比青萝卜高6%。
    </effect>

    <nutrition>
        1.萝卜所含热量较少，纤维素较多，吃后易产生饱胀感，这些都有助于减肥。
        2.萝卜能诱导人体自身产生干扰素，增加机体免疫力，并能抑制癌细胞的生长，对防癌、抗癌有重要作用。
        3.萝卜中的芥子油和精纤维可促进胃肠蠕动，有助于体内废物的排出。
        4.红萝卜中还含有大量的钾、磷、钙、铁、维生素K、Vc等物质，这样就可以有效地提高血液质量、碱化血液并有利尿、溶石作用，对痛风患者十分有利。
        5.红萝卜皮中所含有的红萝卜素即维生素A原，可促进血红素增加，提高血液浓度及血液质量，对治疗贫血有很大作用。
        6.红萝卜中含有大量的钙，是补钙之佳品。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.萝卜适用于烧、拌、做汤，也可作配料和点缀。
        2.萝卜种类繁多，生吃以辣味少者为好。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101731161379.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
