<content>

    <id>
        228
    </id>

    <foodname>
        西红柿
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        瓜果类
    </secondcategory>

    <alias>
        洋柿子、狼桃、番李子、番柿、六月柿、洋海椒、毛腊果、番茄
    </alias>

    <unsuit>
        急性肠炎、菌痢及溃疡活动期病人不宜食用。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。适宜于热性病发热、口渴、食欲不振、习惯性牙龈出血、贫血、头晕、心悸、高血压、急慢性肝炎、急慢性肾炎、夜盲症和近视眼者食用。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                19
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.9
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素A（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                92
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                胡萝卜素（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                550
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.03
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.03
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B6（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.06
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                叶酸（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                5.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素C（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                19
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.57
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素K（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                10
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                23
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                163
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                9
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.13
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碘（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.15
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.06
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.08
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        番茄别名西红柿、洋柿子，被子植物门，双子叶植物纲，茄目，茄科，茄属，番茄亚属，为一年生蔬菜。原产南美洲，我国各地均普遍栽培，夏秋季出产较多。红色西红柿，果色火红，一般呈微扁圆球形，脐小，肉厚，味甜，汁多爽口，风味佳，生食、熟食均可，还可加工成番茄酱、番茄汁；粉红西红柿，果粉红色，近圆球形，脐小，果面光滑，味酸甜适度，品质较佳，黄色西红柿，果桔黄色果大，圆球形，果肉厚，肉质又面又沙、生食味淡，宜熟食。
        西红柿品种、颜色、成熟度、甜度，甚至生产季节的不同，都是决定其中番茄红素含量的重要原因。黄色品种的西红柿中番茄红素含量很少，每100克仅含0.3毫克；红色品种的西红柿则含量较高，一般每100克含2—3毫克，最高能达到20毫克。一般来说，西红柿颜色越红，番茄红素含量越高，未成熟和半成熟的青色西红柿番茄红素含量相对较低。市场上还有一种粉红色的西红柿，番茄红素的含量也不如红色的高。
        番茄红素的含量与西红柿中可溶性糖的含量是负相关的关系，也就是说，越是不甜的西红柿，其中番茄红素含量越高。此外，夏天生产的西红柿中番茄红素含量比较高，这主要是因为夏天阳光充沛、光照时间长，会让番茄红素的含量大大增加；而冬天温室大棚里种植的西红柿，番茄红素的含量比较低，家庭必备。
    </introduction>

    <effect>
        1.减缓色斑延缓衰老
        番茄红素不仅仅是当今工业上重要的天然食品着色剂，更为重要的是它是很强的抗氧化剂。补充番茄红素，抵抗衰老，增强免疫系统，减少疾病的发生。番茄红素还能降低眼睛黄斑的退化、减少色斑沉着。故番茄拥有“长寿果”之美誉。
        2.抗癌
        研究表明，番茄红素能够有效预防前列腺癌、消化道癌、肝癌、肺癌、乳腺癌、膀胱癌、子宫癌、皮肤癌等。
        3.可降脂降压
        降低血压经常发生牙龈出血或皮下出血的患者，吃番茄有助于改善症状。
        4.防止血栓的发生
        患冠心病及中风的病人每天适量饮用番茄汁有益于病的康复。
        5.健胃消食
        有助消化、润肠通便作用，可防治便秘。
    </effect>

    <nutrition>
        1.健胃消食，生津止渴，润肠通便。所含苹果酸、柠檬酸等有机酸，能促使胃液分泌，对脂肪及蛋白质的消化。增加胃酸浓度，调整胃肠功能，有助胃肠疾病的康复。所含果酸及纤维素，有助消化、润肠通便作用，可防治便秘。
        2.清热解毒。番茄性凉味甘酸，有清热生津、养阴凉血的功效，对发热烦渴、口干舌燥、牙龈出血、胃热口苦、虚火上升有较好治疗效果。
        3.降脂降压，利尿排钠。所含维生素C、芦丁、番茄红素及果酸，可降低血胆固醇，预防动脉粥样硬化及冠心病。另含有大量的钾及碱性矿物质，能促进血中钠盐的排出，有降压、利尿、消肿作用，对高血压、肾脏病有良好的辅助治疗作用。
        4.抗血凝聚，防脑血栓。国外研究发现，从番茄籽周围黄色果冻状的汁液中分离出来了一种被称为P3的物质，具有抗血小板凝聚的功效。
        5.防癌抗癌，延缓衰老近年来，研究证实番茄中所含番茄红素具有独特的抗氧化作用，可清除体内的自由基，预防心血管疾病的发生，有效地减少胰腺癌、直肠癌、口腔癌、乳腺癌的发生，阻止前列腺癌变的进程。番茄还含有防癌抗衰老的谷胱甘肽，可清除体内有毒物质，恢复机体器官正常功能，延缓衰老。
        6.防白内障，黄斑变性。所含维生素A、C，可预防白内障，还对夜盲症有一定防治效果;番茄红素具有抑制脂质过氧化的作用，能防止自由基的破坏，抑制视网膜黄斑变性，维护视力。
        7.美容护肤，治皮肤病。番茄含胡萝卜素和维生素A、C，有祛雀斑、美容、抗衰老、护肤等功效，治真菌、感染性皮肤病。尼克酸能维持胃液的正常分泌，促进红血球的形成，有利于保持血管壁的弹性和保护皮肤.另一项研究显示，番茄汁还对消除狐臭有一定作用。
        8.维护性功能。番茄红素具有独特的抗氧化能力，能清除自由基，保护细胞，使脱氧核糖核酸及基因免遭破坏，能阻止癌变进程。吸收后聚集于前列腺、肾上腺等处，促使前列腺液分泌旺盛，可维护射精功能；番茄多汁，可以利尿，肾炎病人也宜食用。女性多吃番茄可激发性欲和激情。番茄除了对前列腺癌有预防作用外，还能有效减少胰腺癌、直肠癌、喉癌、口腔癌、肺癌、乳腺癌等癌症的发病危险。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.不宜生吃，尤其是脾胃虚寒及月经期间的妇女。如果只把番茄当成水果吃补充维生素C，或盛夏清暑热，则以生吃为佳。
        2.不宜空腹吃，因其所含的某种化学物质与胃酸结合易形成不溶于水的块状物，食之往往引起腹痛。
        3.不宜吃未成熟的青色番茄，因含有毒的龙葵碱。
        4.不宜长时高温加热，因番茄红素遇光、热和氧气容易分解，失去保健作用，因此，烹调时应避免长时间高温加热；烧煮时稍加些醋，就能破坏其中的有害物质番茄碱。
        巧去番茄皮
        1.把开水浇在番茄上，或者把番茄放入开水里焯一下，番茄的皮就能很容易的被剥掉了。
        2.把番茄从尖部到底部都细细地用勺刮一遍，使番茄的外皮和内部的果肉贴得更紧密，这时再用手撕番茄皮，就很容易了。
        巧切番茄不流汁
        切番茄时如果处理不当，大量的番茄汁会流出来，导致水分和营养流失，只要仔细观察表面的纹路，把番茄的蒂放正依照纹理小心的切下去就能使番茄的种子与果肉不分离；而且不会流汁，如果不着急下锅烹制，也可以将番茄先放入冰箱冻十分钟然后拿刀切成片或者块，这样营养也不会流失。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101358041459.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
