<content>

    <id>
        245
    </id>

    <foodname>
        辣椒
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        瓜果类
    </secondcategory>

    <alias>
        青辣椒、尖辣椒、番椒、海椒、辣子、辣角、秦椒
    </alias>

    <unsuit>
        甲亢患者、肾炎患者、慢性气管炎、高血压患者、胃及十二指肠溃疡、急性胃炎、肺结核以及痔疮或眼部疾病患者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                41.7
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        辣椒，为茄科草本植物辣椒及共变种的果实。果实通常成圆锥形或长圆形，未成熟时呈绿色，成熟后变成鲜红色、黄色或紫色，以红色最为常见。辣椒的果实因果皮含有辣椒素而有辣味。能增进食欲。辣椒中维生素C的含量在蔬菜中居第一位。
        辣椒原产于中南美洲热带地区，原产国是墨西哥。15世纪末，哥伦布发现美洲之後把辣椒带回欧洲，并由此传播到世界其他地方。于明代传入中国。清陈淏子之《花镜》有番椒的记载。今中国各地普遍栽培，成为一种大众化蔬菜。
    </introduction>

    <effect>
        果：温中散寒，健胃消食。用于胃寒疼痛，胃肠胀气，消化不良；外用治冻疮，风湿痛，腰肌痛。
        根：活血消肿。外用治冻疮。
        1.健胃、助消化
        辣椒对口腔及胃肠有刺激作用，能增强肠胃蠕动，促进消化液分泌，改善食欲，并能抑制肠内异常发酵。我国一些医学、营养专家对湘、川等省进行调查，发现这些普遍喜食辣椒的省区，胃溃疡的发病率远低于其他省区。这是由于辣椒能刺激人体前列腺素E2的释放，有利于促进胃黏膜的再生，维持胃肠细胞功能，防治胃溃疡。
        2.预防胆结石
        常吃青椒能预防胆结石。青椒含有丰富的维生素，尤其是维生素C，可使体内多余的胆固醇转变为胆汁酸，从而预防胆结石，已患胆结石者多吃富含维生素C的青椒，对缓解病情有一定作用。
        3.改善心脏功能
        以辣椒为主要原料，配以大蒜、山楂的提取物及维生素E，制成“保健品”，食用后能改善心脏功能，促进血液循环。此外，常食辣椒可降低血脂，减少血栓形成，对心血管系统疾病有一定预防作用。
        4.降血糖
        牙买加的科学家通过实验证明，辣椒素能显著降低血糖水平。
        5.缓解皮肤疼痛
        研究发现，辣椒素能缓解诸多疾病引起的皮肤疼痛。
        6.减肥
        辣椒含有一种成分，可以通过扩张血管，刺激体内生热系统，有效地燃烧体内的脂肪，加快新陈代谢，使体内的热量消耗速度加快，从而达到减肥的效果。
        7.防感冒
        辣味食物具有通利肺气、通达窍表、通顺血脉的“三通”作用。
        8.挡辐射
        红辣椒、黑胡椒、咖喱等香辛料，能够保护细胞的DNA免受辐射破坏，尤其是伽马射线。
        9.促进血液循环
        中医认为辛辣食物既能促进血液循环，又能增进脑细胞活性，有助延缓衰老，纾缓多种疾病。
    </effect>

    <nutrition>
        含辣味成分，主要为辣椒碱、二氢辣椒碱；另含挥发油、蛋白质、钙、磷，丰富的维生素C、胡萝卜素及辣椒红素。
    </nutrition>

    <cuisine>
        辣椒既可做主菜，也可以用来做配菜或汤。夏季应尽量用辣椒做配菜，并选择具有滋阴、降燥、泻热等功效的食品，比如：鸭肉、虾、鲫鱼、瘦肉、苦菜、苦瓜、丝瓜、黄瓜、百合、槐花、香椿、大头菜等。
        食用宜选味不甚辣、辛香而油润多肉者。不宜多食，过食可引起头昏、眼干，口腔、腹部或肛门灼热，疼痛，腹泻，唇生疱疹等。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101425027304.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
