<content>

    <id>
        261
    </id>

    <foodname>
        茶树菇
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        菌菇类
    </secondcategory>

    <alias>
        柱状环锈伞、柳松菇、杨柳菌、杨柳田头菇、柳松菇、柳树蘑、柳蘑、茶薪菇、柱状田头菇、杨树菇
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                279
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                23.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                56.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                15.4
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        茶树菇是担子菌亚门，担子纲、蘑菇菌目、粪伞科、田头菇属，又名柱状田头菇、杨树菇、茶薪菇、柱状环锈伞、柳松茸等，原为江西广昌境内的高山密林地区茶树蔸部生长的一种野生蕈菌。现在，经过优化改良的茶树菇，盖嫩柄脆，味纯清香，口感极佳，可烹制成各种美味佳肴，其营养价值超过香菇等其他食用菌，属高档食用菌类。菌盖初生，后逐平展，中浅，褐色，边缘较淡。菌肉白色、肥厚。菌褶与菌柄成直生或不明显隔生，初褐色，后浅褐色。菌柄中实，长4～12厘米，淡黄褐色。菌环白色，膜质，上位着生。孢子卵形至椭圆形。
        茶树菇主要分布在北温带，亚热带地区也有分布，热带地区却罕见，极冷极热的气候条件都不适合茶树菇的生育，茶树菇可按一般木腐菌的培养方法来进行栽培。茶树菇在自然条件下，生长于小乔木类油茶林腐朽的树根部及其周围，生长季节主要集中在春、夏之交及中秋前后。砍伐老林后的再生林中较多发生。由于油茶树木质坚硬，腐朽速度慢，因此茶树菌丝体的生长周期特长。据调查，野生茶树菇的发生往往受上一年降水量的影响。即上一年的降水量多，第二年3月份前又是适量的降水，那么第二年的四五月份就会有大量的茶树菇发生。如果第一年降水较少，第二年3月份也比较干旱，那么即使第二年四五月份降水较充沛，茶树菇的发生也较少。正是由于发菌时间长，有利于菌丝聚集能量和蓄积子实体生长发育所需的充足营养物质，才形成了营养丰富、清脆爽口、味道鲜美、口感极佳、外形美观、香气独特的菇中珍品―茶树菇。
    </introduction>

    <effect>
        1.利尿渗湿
        茶树菇性平甘温、无毒、有利尿渗湿、健脾、止泻之功能，清热平肝之疗效，是一种具有高蛋白质、低脂肪，集营养、保健、理疗于一身的名贵珍稀食药兼用的真菌。茶树菇对肾虚尿频、水肿、气喘、小儿低热、尿床有独特的疗效。
        2.美容降血压
        还具有美容、降血压、健脾胃、防病抗病、提高人体免疫力等优点，被人们称为“中华神菇”。
        3.增强免疫力
        茶树菇同样具有降低胆固醇、增强免疫功能、抑制肿瘤、抗衰老等医疗保健作用。茶树菇味鲜、柄脆，是优良的野生食用菌，也是具有特殊药用价值的药用菌。福建闽西民间常用该菇子实体水煎服用，治疗胃寒及肾炎水肿、小便不利等，疗效甚佳，在民间被誉为“神菇”。
        。
    </effect>

    <nutrition>
        茶树菇营养丰富，蛋白质含量高达19.55%。所含蛋白质中有18种氨基酸，其中含量最高的是蛋氨酸占2.49%，其次为谷氨酸、天门冬氨酸、异亮氨酸、甘氨酸和丙氨酸。总氨基酸含量为16.86%，特别是人体不能自身合成的8种氨基酸含量特别高，并且有丰富的B族维生素和钾、钠、钙、镁、铁、锌等矿质元素。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1．新鲜的茶树菇在烹调前用清水冲洗干净并沥干水分，可配用鲜肉或鲜蛋煎、炒、煲汤。
        2．干品先用清水快速将茶树菇冲洗1次，入清水中浸泡35分钟左右，烹调时将茶树菇和浸泡水一并放入肉类汤中煲汤，也可炒烩、凉拌及涮食。
        3．茶树菇柄盖厚、气味香郁，不但适于鲜销，而且适于制作罐头、茶树菇原汁、酱油、饮料、旅游休闲食品等。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/101359483478.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
