<content>

    <id>
        271
    </id>

    <foodname>
        虫草花
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        菌菇类
    </secondcategory>

    <alias>
        虫草菌
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
        1.脑力劳动者者，亚健康人群。2.易疲劳、易感冒、过肥过瘦、体弱、免疫力低。3.腰膝酸痛、肾功能差。4.面部色斑、晦暗。5.年老体弱、病后体衰、产后体虚者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        “虫草花”并非花，它是人工培养的虫草子实体，培养基是仿造天然虫子所含的各种养分，包括谷物类、豆类、蛋奶类等，属于一种真菌类。与常见的香菇、平菇等食用菌很相似，只是菌种、生长环境和生长条件不同。为了跟冬虫草区别开来，商家起了一个美丽的名字，把它叫做“虫草花”，虫草花外观上最大的特点是没有了“虫体”，而只有橙色或者黄色的“草”。虫草花是一种颇受欢迎的食材，多用于作汤料和药膳，是药膳中的新宠，备受医生、营养师、厨师和家庭主妇的青睐。
        虫草花和蛹虫草（北虫草）、冬虫夏草的区别：
        尽管虫草花的外形与蛹虫草（北冬虫夏草）、冬虫夏草相似，但在临床运用上鲜见有疗效等同或优于蛹虫草、冬虫夏草的文献报道。可见，尽管它们同属于一个科属，外形也比较相似，但品种不同，各种成分的含量差异很大。虫草花没有国家标准，而蛹虫草（北冬虫夏草）卫生部有明确的规定和批文。虫草花属于一种真菌类。与常见的香菇、平菇等食用菌很相似，只是菌种、生长环境和生长条件不同。在一般的农家大棚里即可种植。而蛹虫草（北冬虫夏草）为了防止虫草菌种变异，多采用无菌实验室进行培育，培育工序和对环境的要求要远远大于虫草花。
        可以这么说，虫草花只是一种菜品，无法入药。而蛹虫草（北虫草）和冬虫夏草一样，含有虫草特有的高含量虫草素、虫草多糖、虫草酸等，可以作为中药药材而使用。就如同猫虎同属于猫科一样，虎骨可以泡酒，虎鞭可以壮阳，但是猫骨和猫鞭无法药用。虫草花和蛹虫草（北虫草）、冬虫夏草的区别也就在于此。
        虫草花的菌种属于菜菌的菌种，而蛹虫草（北冬虫夏草）和天然的冬虫夏草，菌种则属于药菌菌种。虽然同属于496种冬虫夏草菌属之列，但是功效、作用和价值是不可同日而语的。
    </introduction>

    <effect>
        虫草花性质平和，不寒不燥，对于多数人来说都可以放心食用。
        1.平喘止咳，对于秋季容易干咳的人们，可以用虫草花来熬汤，可以滋润喉咙，利于肺气肿和气管炎。
        2.壮阳补肾、增强体力和精力，对于恢复头脑清醒和提高大脑记忆力都有良好作用。
        3.改善心脑血管疾病的“良药”，因为虫草花可以降血压、降颅压，同时对于脑血栓、冠心病、手足麻木等症状都有缓解的作用。
        4.虫草花具有消炎杀菌的作用。对于抗菌、抗炎、抗癌、抑癌都有明显的疗效。
        5.美容功效。虫草花还有润肌养颜的功效，尤其可以快速消除女性的“蝴蝶”斑。
        6.抗衰老。经常服用虫草花的女性可以明显感觉自己的内分泌系统减缓了衰老程度，因为虫草花可以很好地调节内分泌和免疫系统，起到抗衰老的作用。
        7.虫草花对于缺氧、疲劳有缓解的作用，适合经常脑力劳动者和长期使用电脑的白领上班族服用，抗疲劳和缓解缺氧有不错的效果。
    </effect>

    <nutrition>
        1.虫草花含有的虫草酸和虫草素能够综合调理人机体内环境，增强体内巨噬细胞的功能，对增强和调节人体免疫功能、提高人体抗病能力有一定的作用。
        2.虫草花含有丰富的蛋白质、18种氨基酸、17种微量元素、12种维生素： A、B1、B2、B6、B12、C、D、E等含量高于菇类。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/10151922790.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
