<content>

    <id>
        273
    </id>

    <foodname>
        霸王花
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        野菜类
    </secondcategory>

    <alias>
        大王花、剑花、七星剑花、量天尺花
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        霸王花，为仙人掌科量天尺属多年生肉质多浆的攀缘草本植物，生长在高度400米至1300米的森林丘陵地上。霸王花没有根、叶和茎，靠它底部丝状纤维物寄生在一些野生蔓藤上，从蔓藤上吸取养分，花的样子非常像昙花，在每年的端午节和中秋节之间开放，所以又有假昙花的叫法。霸王花，又叫“大王花”，由于它有着硕大无比的花朵而得名。有人形容霸王花的恶臭是腐肉味和粪便味的混合，很像腐烂的动物尸体的味道，所以它又获得了一个“尸花”的恶称。霸王花还有一个名称叫“莱福士花”（RafflesiaArnoldi），这是用它的发现者莱福士（Raffles）来命名的。
        霸王花原产墨西哥、广西一带，1822年，发现于苏门答腊岛，它被认为是世界是最大的花。现全世界的热带、亚热带地区均有栽培。霸王花生长期一般为9到21个月，而其开花期最多只能持续五天时间。它的另一特点就是气味难闻，散发着一种腐烂尸体的气味，现全世界的热带、亚热带地区均有栽培。我国主要分布在广东、广西，以广州、肇庆、佛山、岭南等为主产区，其花产品在国内外市场十分畅销，主要用于制作花馔靓汤，达到强身健体、清补养生的目的。
        霸王花的花朵是世界上单朵最大的花，每朵花开5瓣，直径1.5米，重9公斤左右。霸王花的花瓣又厚又大，外面带有浅红色的斑点，每片花瓣长40厘米左右。霸王花的花心像个面盆，可以盛5升水。霸王花的花心看上去还像一个大洞，可以容纳一个3岁左右的小孩。霸王花是一种寄生植物，只适合生长在高度介于400米至1300米的森林丘陵地上。霸王花不但恶臭和巨大，而且还有一些与众不同的其他特性，它没有特定的开花季节，也没有根、叶和茎。它寄生在一些野生蔓藤上，迄今为止，科学家们还不知道霸王花的种子是如何发芽和生长的，同时，也无法解释它是怎样依靠野生蔓藤生存的。唯一可以确定的是它底部丝状纤维物散布在这种蔓藤上以吸取养分。
    </introduction>

    <effect>
        霸王花味甘、性微寒，入肺经；具有止气痛，理痰火咳嗽，清热润肺，止咳的功效，是极佳的清补汤料；主治肺结核、支气管炎、颈淋巴结结核、腮腺炎。
    </effect>

    <nutrition>
        每100g霸王花的干制品营养成分的含量：水分9.570g、蛋白质1.812g、粗纤维2.785g、灰分1.547g、钙961.27mg、磷328.45mg。另外至少含有13种氨基酸。还含有对人体具有重要作用的Cu、N、Cr、Cd、Ca、Zn等元素，所以，霸王花具有较高的食用价值。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.霸王花用于烹饪主要制作老火靓汤。霸王花煲汤具有清心润肺、清暑解热、除痰止咳的作用。其次，霸王花煲汤对辅助治疗脑动脉硬化、心血管疾病、肺结核、支气管炎、颈淋巴结核、腮腺炎等有明显疗效以及滋补养颜的功能。而且，霸王花制汤后，其味清香、汤甜滑，深为“煲汤一族”的广东人所喜爱，是极佳的清补汤料。
        2.制汤时，广东人习惯用霸王花煲猪骨，加上蜜枣或少许罗汉果，煲1～2个小时即成老火靓汤;还可以用霸王花与猪舌、猪肺、瘦肉、鸡、冬瓜等原料煲汤，既清甜芳香又有益。
        3.霸王花可以鲜食，以糖水沾;还可以以鲜霸王花煲汤：将傲然怒放仍沾微露的霸王花齐根摘下，然后用自来水细流慢冲，既要干净整花又要保护花蜜不被冲掉，掐断根部，轻轻一旋，一条长长的花心就被抽出来(一般留作它用)，最后一朵花撕成4瓣，依次放入砂锅内与过水后的各种原料，小火慢煲2小时左右，调味即成。
        4.霸王花煲汤更主要的是以干制的成品作原料，当地人们在夏、秋间采收净花，将霸王花纵向切开(基部相连)，略蒸后，晒干备用。
        　　
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101502031489.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
