<content>

    <id>
        360
    </id>

    <foodname>
        核桃
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        干果
    </secondcategory>

    <alias>
        胡桃
    </alias>

    <unsuit>
        腹泻、阴虚火旺者；痰热咳嗽、便溏腹泻、素有内热盛及痰湿重者均不宜服用。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。适宜肾虚、肺虚、神经衰弱、气血不足、癌症患者多食；尤其适合脑力劳动者和青少年。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                654
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                15.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                不饱和脂肪酸（克）
            </elename>
            <elevalue>
                51.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                11.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素A（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                10
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                胡萝卜素（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                60
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.26
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.15
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                生物素（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                37
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                叶酸（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                102.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                43.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                25
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                280
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                540
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                131
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.05
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                4.62
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.17
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        核桃，原产于近东地区，又称胡桃、羌桃，与扁桃、腰果、榛子并称为世界著名的“四大干果”。既可以生食、炒食，也可以榨油、配制糕点、糖果等，不仅味美，而且营养价值很高。它的足迹几乎遍及世界各地，主要分布在美洲、欧洲和亚洲很多地方。其产量除美国外，即推中国。核桃在国外，人称“大力士食品”、“营养丰富的坚果”、“益智果”；在国内享有“万岁子”、“长寿果”、“养人之宝”的美称。其卓著的健脑效果和丰富的营养价值，已经为越来越多的人所推崇。
        1972年发现磁山文化遗址，在磁山遗址发掘的灰坑中，发现两座坑底部有树籽堆积层，可辨认的有榛子、小叶朴和胡桃。胡桃就是现今的核桃，以往认为核桃是汉代张骞通西域时传入内地的，磁山遗址胡桃的出土，证实7000多年前这一带就有种植。
    </introduction>

    <effect>
        1.核桃堪称抗氧化之“王”
        美国饮食协会建议人们，每周最好吃两三次核桃，尤其中老年人和绝经期妇女，因为核桃中所含的精氨酸、油酸、抗氧化物质等对保护心血管，预防冠心病、中风、老年痴呆等是颇有裨益的。一次不要吃得太多，否则会影响消化。
        2.吃核桃补大脑
        核桃中所含的微量元素锌和锰是脑垂体的重要成分，常食核桃有益于大脑的营养补充，具有健脑益智的作用；核桃仁外形类似人脑部形状，有“以形补形”的补脑作用但是我说的以形补形不同於世俗的意思,人的脑是长这个样子，这个东西为什麼也会长这样子？核桃在形成的过程，它的基因会让它形成像脑部的样子，以形补形来补脑是指核桃仁形成的能量和我们脑部的一些能量相吻合，也就是说使核桃仁形成的能量（营养结构）使它刚好成为像人脑的这个形状，真正的意思是指食物的营养成分脑部吸收快。我们吃很多种食物，其内所含一些成分对我们的脑、身体也都有帮助，只是说各种养分吸收快慢不一。这是因为食物中各种营养成分在被人体吸收时，彼此会互相影响，有些成分会阻碍其他成分的吸收，有些则有促进其他成分吸收的作用。以核桃的组成而言，它具有许多有益於神经系统生长与发育的营养要素，而这些成分於脑部吸收过程有彼此互补的效果，因此都可以被脑部迅速的吸收与利用，达到有效补充脑部营养的目的。这才应该是以形补形补脑的真正含意。
        3.核桃美容效果非凡
        能营养肌肤，使人白嫩，特别是老年人皮肤衰老更宜常吃。核桃还能抗衰老，治疗神经衰弱的辅助剂，能延缓记忆力衰退。核桃仁中所含维生素E，可使细胞免受自由基的氧化损害，是医学界公认的抗衰老物质，所以核桃有“万岁子”、“长寿果”之称。
        4.治疗胆石症
        核桃仁中所含的丙酮酸能阻止粘蛋白和钙离子、非结合型胆红素的结合，并能使其溶解、消退和排泄。所以，有胆石症的患者，不妨坚持天天吃核桃仁，就有可能免除手术之苦。同样，核桃仁还可用于治疗尿结石。
        5.防治神经衰弱
        核桃可以充当神经衰弱的治疗剂，对于经常头晕、失眠、心悸、健忘、全身无力的人，每日早晚各吃1－2个核桃仁，可以起到一定的防治作用。
        6.消炎杀菌
        核桃仁榨油外用，具有收敛、消炎、抑制渗出和止痒的作用，可用于治疗皮炎、湿疹，有良好的疗效。
        7.吃核桃对心脏也有好处
        核桃具有多种不饱和与单一非饱和脂肪酸，能降低胆固醇含量。因此吃核核桃对人的心脏有一定的好处。
        8.防止白发
        核桃仁因为脂肪含量高，可使体型消瘦的人增胖；皮肤粗糙、干枯的人则变得润泽细腻光滑，富有弹性；对于头发早白的人，还有乌发、润发的作用。同时，还有补肾（治肾虚腰痛）整肠（治脾胃虚弱）、强化脚部、腰部力量的作用，对于产后妇女体力的功能，因此也是很好的“健脑食品”。
    </effect>

    <nutrition>
        1.核桃含有丰富的不饱脂肪酸，经常食用核桃，不但不会升高血糖，还能减少肠道对胆固醇的吸收，适合高血脂、高血压、冠心病病人食用，核桃含有大量的脂肪，能润肠，治疗大便秘结，可使消瘦的人增重。
        2.核桃中的脂肪酸只要是亚油酸，他是人体的必需脂肪酸，是人体理想的肌肤美容剂。
        3.核桃含有丰富的维生素B族和维生素E，可以细胞老化，有健脑，增强记忆力和延缓衰老的作用。
        4.核桃仁含有亚麻油酸及钙、磷、铁，是人体理想的肌肤美容剂，经常食用有润肌肤、乌须发，及具有防治头发过早变白和脱落的功能。
        5.核桃仁还含有多种人体需要的微量元素，是中成药的重要辅料，有顺气补血，止咳化痰，润肺补肾等功能。当感到疲劳时，嚼些核桃仁，有缓解疲劳和压力。
    </nutrition>

    <cuisine>
        巧剥核桃皮：先把核桃放在蒸屉内蒸上三五分钟，取出即放入冷水中浸泡三分钟，捞出来用锤子在核桃四周轻轻敲打，破壳后就能取出完整核桃仁。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/101436068214.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
