<content>

    <id>
        412
    </id>

    <foodname>
        人参
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        山参、园参、人街、鬼盖、黄参、玉精、血参
    </alias>

    <unsuit>
        实证、热证而正气不虚者忌服。反藜芦、畏五灵脂、恶皂荚，应忌同用。　
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜身体虚弱者、气血不足者、气短者、贫血者、神经衰弱者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        为五加科植物人参的干燥根，多年生草本植物，喜阴凉、湿润的气候，多生长于昼夜温差小的海拔500～1100米山地缓坡或斜坡地的针阔混交林或杂木林中。由于根部肥大，形若纺锤，常有分叉，全貌颇似人的头、手、足和四肢，故而称为人参。古代人参的雅称为黄精、地精、神草。人参被人们称为“百草之王”，是闻名遐迩的“东北三宝”（人参、貂皮、鹿茸）之一，是驰名中外、老幼皆知的名贵药材。
        长期以来，由于过度采挖，资源枯竭，人参赖以生存的森林生态环境遭到严重破坏，因此以山西五加科“上党参”为代表的中原产区即山西南部、河北南部、河南、山东西部）早已绝灭，目前东北参也处于濒临绝灭的边缘。目前，东北的野生人参也极罕见，因此，保护本种的自然资源有其特殊的重要意义。
    </introduction>

    <effect>
        性平、味甘、微苦，微温。归脾、肺经。功效：大补元气，复脉固脱，补脾益肺，生津止渴，安神益智。主治：劳伤虚损、食少、倦怠、反胃吐食、大便滑泄、虚咳喘促、自汗暴脱、惊悸、健忘、眩晕头痛、阳痿、尿频、消渴、妇女崩漏、小儿慢惊及久虚不复，一切气血津液不足之证。
    </effect>

    <nutrition>
        人参自古以来拥有“百草之王”的美誉，更被东方医学界誉为“滋阴补生，扶正固本”之极品。
        人参含多种皂甙和多糖类成分，人参的浸出液可被皮肤缓慢吸收、对皮肤没有任何的不良刺激，能扩张皮肤毛细血管，促进皮肤血液循环，增加皮肤营养，调节皮肤的水油平衡，防止皮肤脱水、硬化、起皱，长期坚持使用含人参的产品，能增强皮肤弹性，使细胞获得新生。同时人参活性物质还具有抑制黑色素的还原性能，使皮肤洁白光滑。它的美容效用数不胜数，是护肤美容的极品。
        人参加在洗发剂中能使头部的毛细血管扩张，可增加头发的营养，提高头发的韧性，减少脱发、断发、对损伤的头发具有保护作用。
        人参内服不仅强身也会起到抗老及护肤美容作用。将人参直接浸入50%甘油，10日用甘油搓脸，或将人参煎成浓汁，每日往洗脸水倒一点，用含人参的甘油搓脸或人参水洗脸，能让皮肤相当滋润。
    </nutrition>

    <cuisine>
        人参不可滥用。人参是一种补气药，如没有气虚的病症而随便服用，是不适宜的。体质壮实的人，并无虚弱现象，则不必进服补药。如误用或多用，往往反而导致闭气，而出现胸闷腹胀等症。有些人认为人参是一种补品，以为吃了对身体总有好处，这是错误的想法。无论是红参或是生晒参在食用过程中一定要循序渐进、不可操之过急，过量服食。另外，一定要注意季节变化，一般来说：秋冬季节天气凉爽，进食比较好；而夏季天气炎热，则不宜食用。
        1.炖服。将人参切成2cm薄片，放入瓷碗内，加满水，封密碗口，放置于锅内蒸炖4~5小时即可服用。
        2.嚼食。以2~3片人参含于口中细嚼，生津提神，甘凉可口，是最简单服用方法。
        3.磨粉。将人参磨成细粉，每天吞服，用量视个人体质而定，一般每次~1.5克。
        4.冲茶。将人参切成薄片，放在碗内或杯中，用开水冲泡，闷盖5分后即可服用。
        5.泡酒。将整根人参可切成薄片装入瓶内用50~60度的白酒浸泡，每日斟情服用。
        6.炖煮食品。人参在食用时常常伴有一定的苦味，如果将人参和瘦肉、小鸡、鱼等一起烹炖，可消除苦味，滋补强身。
        另外，需要特别注意的是，无论是煎服还是炖服，忌用五金炊具。　　
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201209/3111721.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
