<content>

    <id>
        423
    </id>

    <foodname>
        葛根
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        野葛、鹿霍、黄斤、鸡齐根、干葛、甘葛、粉葛、黄葛根
    </alias>

    <unsuit>
        胃寒者慎食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜高血压、高血脂、高血糖及偏头痛等心脑血管病患者、更年期妇女、易上火人群（包括孕妇和婴儿）、常用烟酒者、女性滋容养颜，中老年人日常饮食调理等。　　
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                181
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                45.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.04
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.01
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素C（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                19
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                133
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                44
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                572
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                3.3
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                76
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.56
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                11.45
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.33
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.19
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                水（克）
            </elename>
            <elevalue>
                51.3
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        葛根为豆科植物野葛或甘葛藤萝的块根，是中国南方一些省区的一种常食蔬菜，其味甘凉可口，常作煲汤之用，也可作为药物应用。野葛和甘葛藤属多年生落叶藤本，野葛生于山坡、路边草丛中及较阴湿的地方，除新疆、西藏外，全国大部分地区均有分布，甘葛藤栽培或野生于山野灌丛和疏林中，分布于广东、广西、四川、云南等地。
        早在尧、舜、禹时期，人们就已经开始利用葛藤制麻织布。1972年，江苏吴县草鞋山发掘出三块制作于新石器时代、在今天看来依然技艺精湛的葛布残片，这三块葛布残片是我国从6000多年前就已经开始利用葛根的可靠见证。
    </introduction>

    <effect>
        葛根，味甘、辛，性平，归脾、胃、肺、膀胱经。解肌退热；发表透诊；生津止渴；升阳止泻。主外感发热；头项强痛；麻疹初起；疹出不畅；温病口渴；消渴病；泄泻；痢疾；高血压；冠心病。
        1.扩张血管
        葛根总黄酮和葛根素能改善心肌的氧代谢，对心肌代谢产生有益作用，同时能扩张血管，改善微循环，降低血管阻力，使血流量增加，故可用防治心肌缺血，心肌梗死，心律失常，高血压，动脉硬化等病症。
        2.解肌发表
        葛根丙酮提取物有使体温恢复正常的作用，对多种发热有效。故常用于发热口渴，心烦不安等病症。
        3.降糖降脂
        葛根素有明显的降低血糖的作用，葛根所含的黄酮类化合物有降血脂作用，能降低血清胆固醇，降低油三酯，用于治疗高血糖，高血脂病症，有显著疗效。
        4.益智作用
        某些研究表明葛根对学习记忆障碍有明程的治疗作用，葛根醇提取物能显著对抗东度警碱所致的记显碍。可用于治疗老年性痴呆，智力障碍，记忆力差等病症。
        5.升举阳气，止渴止泻
        葛根轻清升散，药性升发，柳举阳气，鼓舞机体正气上升，津液布行。升发脾胃清阳空气而止渴，止泻痢。故常用于治疗内热消渴，麻疹透发不畅，腹泻、痢疾等病症。
        6.祛脂降压
        葛根能使血压更易控制，并使毛细管扩张，血黏度降低，微循环改善。能软化和保护血管，有降低人体中血脂和胆固醇的作用。
        7.解酒
        葛根能解乙醇毒性，并能解酒后迅速排泄。可解酒后头痛脑涨，脸红等症状。缓解酒精在胃内吸收，保护胃粘膜。
        8.养颜护肤
        葛根能能增强皮肤的抗损伤能力。
        9.生津止渴
        葛根润喉去燥，使人清爽舒适。适宜口干、眼干、思虑过度、睡眠不足、讲话过多的人群。
        10.壮阳壮腰葛
        葛根能够促进性功能、生精助育。强精益气，提高精液质量，增强精子活力。适用于治疗肾阳虚所致的阳痿、腰痛、小便频数及补五脏之气不足。适用于男子性功能障碍、遗精、阳痿。
    </effect>

    <nutrition>
        其主要成分是淀粉，此外含有约12％的黄酮类化合物，包括大豆(黄豆)甙、大豆甙元、葛根素等10余种；并含有胡萝卜甙、氨基酸、香豆素类等；还有蛋白质、氨基酸、糖、和人体必需的铁、钙、铜、硒等矿物质，是老少皆宜的名贵滋补品，有“千年人参”之美誉。早在汉代张仲景的《伤寒论》中就有“葛根汤”这一著名方剂，至今仍是重要的解表方。 《本草正义》谓葛根“最能开发脾胃清阳之气”。
        葛根味甘微辛，气清香，性凉，主入脾胃经。有发表解肌，升阳透疹，解热生津之功效。用于治疗脾虚泄泻、热病口渴、主治外感发热，头项痛强，麻疹透发不畅，温病口渴，消渴，酒毒，胸痹心痛等病症。常食葛粉能调节人体机能，增强体质，提高机体抗病能力，抗衰延年，永葆青春活力。 现代医学研究，葛根黄酮具有防癌抗癌和雌激素样作用，可促进女性养颜，尤其对中年妇女和绝经期妇女养颜保健作用明显。
        对女性的保健作用：
        1.调节内分泌效果
        食用葛根粉后出现了以下变化：(1)原先的黄褐斑减褪、消失。(2)排卵期出血症消失，白带变得清爽、透明(中年女性)。(3)青春痘明显消退。葛根中所富含高活性的异黄酮能有效调节内分泌。
        2.修护肌肤的效果
        98%以上用户反映食用后，全身皮肤显著变的细腻、润滑、有光泽、皮肤弹性增加，斑疹疮痘逐渐减少和消失、脸部皱纹明显减少。
        3.对降血糖、降血压血脂有功效
        据法定中药药材与临床介绍葛根素与阿斯皮林合用(每天一次mg)对肾上腺素高血糖有降血糖和较强的降血脂作用。
        4.丰胸效果
        根据用户反馈，原先大小不一的乳房下垂者得到明显改善，先天性平胸者乳房明显增大。乳房结实上提、富有弹性。尤其产后乳房松弛有明显结实上提功效。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201210/20161020.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
