<content>

    <id>
        438
    </id>

    <foodname>
        西洋参
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        花旗参、洋参、广东人参、西洋人参
    </alias>

    <unsuit>
         中阳衰微，胃有寒湿者忌服。
    </unsuit>

    <suit>
         阴虚胃痛者适宜食用。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        西洋参根呈圆柱形或短圆柱形，下部有分歧状枝根，长1.5至9厘米，直径0.5到3厘米，外表淡黄色或土黄色，有密集的细环纹。质硬脆，断面淡黄白色吸棕色或棕黄色环，气微香，味苦、微甘。带须根者习称“全须西洋参”。以条匀、质硬、表面横纹紧密，气清香，味浓者为佳。
        西洋参按生长的环境，又可分为为野生、半野生及人工栽植三种，其中的野生和半野生洋参均不多见，目前市面上常见的，大多为人工栽植的产品。主产于美国、加拿大及法国，我国亦有栽培。于秋季采挖生长3-6年的干燥根，除去分枝、须尾、晒干。喷水湿润，撞去外皮，再用硫黄熏之，晒干后，其色白起粉者，称“光西洋参”，挖起后即连皮晒干或烘干者，为“原皮西洋参”。湿润后切片，晒干入药。
    </introduction>

    <effect>
        1.增强中枢神经系统功能
        西洋参中的皂甙可以有效增强中枢神经，达到静心凝神、消除疲劳、增强记忆力等作用，可适用于失眠、烦躁、记忆力衰退及老年痴呆等症状。　　
        
        2.保护心血管系统
        常服西洋参可以抗心律失常、抗心肌缺血、抗心肌氧化、强化心肌收缩能力，冠心病患者症状表现为气阴两虚、心慌气短可长期服用西洋参，疗效显著。西洋参的功效还在于可以调节血压，可有效降低暂时性和持久性血压，有助于高血压、心律失常、冠心病、急性心肌梗塞、脑血栓等疾病的恢复。　　
        
        3.提高免疫力
        西洋参作为补气保健首选药材，可以促进血清蛋白合成、骨髓蛋白合成、器官蛋白合成等，提高机体免疫力，抑制癌细胞生长，有效抵抗癌症。　　
        
        4.促进血液活力
        长服西洋参可以降低血液凝固性、抑制血小板凝聚、抗动脉粥样硬化并促进红血球生长, 增加血色素。　　
        
        5.治疗糖尿病
        西洋参可以降低血糖、调节胰岛素分泌、促进糖代谢和脂肪代谢，对治疗糖尿病有一定辅助作用。
    </effect>

    <nutrition>
        上班族夏季“防火”吃点西洋参
        情绪不好爱发火、口干舌燥食欲差、浑身没劲总犯困，最近一段时间，很多白领一族因为夏季来临引起种种不适。中国中医科学院广安门医院中医心身医学科主任赵志付教授的建议是：吃点西洋参来“防火”。
        西洋参在这时可以起到很好的“防火”作用。与其它参类不同，西洋参是一种“清凉”参，其味苦、微甘，性凉，具有滋阴补气、生津止渴、除烦躁、清虚火、扶正气、抗疲劳的功效，很适合夏季“清补”。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1、煮服法
        将西洋参切片，取3克放入砂锅内，加水适量，用文火煮10分钟左右，趁早饭前空腹，将参片与参汤一起服下。
        
        2、炖服法
        将西洋参切片，每日取2~5克放入瓷碗中，加适量水浸泡3~5小时，碗口加盖，再将基置于锅内，隔水蒸炖20~30分钟，早饭前半小时服用。
        
        3、蒸服法
        将西洋参用小火烘干，研成细末，每次取5克，用1个鸡蛋拌入，蒸熟后服用。
        
        4、含化法
        将西洋参放在砂锅内用水蒸一下，使其软化，再切成薄片，放在干净的小玻璃瓶内或小瓷瓶内，每日早饭前和晚饭后各含服2-4片，细细咀嚼咽下。
        
        5、冲服法
        将西洋参用小火拱干，研成细粉，每次取5克置杯中，加入少量蜂蜜，用开水冲入，加盖后5分钟，可分数次服用，以空腹饮用为佳。
        
        6、配枣法
        取新鲜的西洋参20克，大枣5枚，加水适量，隔水炖成参枣汤，每天早晨空腹和晚上临睡前服用。
        
        7、炖鸡法
        将老母鸡去内脏洗净，取西洋参50克放入鸡肚内，再用线缝合鸡肚，加水淹没鸡体，不加盐，先用大火烧开，再用小火炖，炖至鸡肉熟烂，汤液剩下三分即可，每天吃一小碗鸡肉和汤。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201210/24174118.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
