<content>

    <id>
        443
    </id>

    <foodname>
        灵芝
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        灵芝草、菌灵芝、木灵芝、三秀、茵、芝、瑞草、仙草、赤芝
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        灵芝又称灵芝草、神芝、芝草、仙草、瑞草，是多孔菌科植物赤芝或紫芝的全株。根据我国第一部药物专著《神农本草经》记载：灵芝有紫、赤、青、黄、白、黑六种，性味甘平。灵芝原产于亚洲东部，中国古代认为灵芝具有长生不老、起死回生的功效，视为仙草。
        灵芝主要分布在中国、朝鲜半岛和日本。灵芝一般生长在湿度高且光线昏暗的山林中，主要生长在腐树或是其树木的根部。灵芝一词最早出现在东汉张衡《西京赋》：“浸石菌于重涯，濯灵芝以朱柯”之中。
        灵芝，是中国对这个菌类独有的名称，以别于其它的芝菌。现代科学已证明芝菌是由动物与植物的基因结合而产生的一个物种，但对于灵芝是由何种动物和植物所组成自今尚没定论，这是由于缺乏灵芝的实物可作研究。【本草纲目】记述灵芝产生的三大条件：灵芝是某种珍稀高山动物的尸体附着在千年栎树的朽木之上的芝菌，须在海拔千米以上的阴湿环境气候下才能生长，这三大条件决定了灵芝非天工做巧所能也。近代人类对自然的破坏，使得大量的动植物和原始森林的灭绝，产生灵芝的自然环境条件就非常少有，灵芝的生长又非常的缓慢，加之人类几千年来的采摘，灵芝早已几近灭绝。
        市场上出售的灵芝，盆栽养护非常简单，既不需要浇水、施肥，也不需要见阳光、承雨露，只需要每隔几天用湿布擦抹灵芝子实体的表面，抹去其上沾附的纤尘，还其本来的鲜艳色彩即可。有时为了增加灵芝子实体表面的新鲜光亮程度，也可用植物油，如核桃油、菜籽油等擦抹，则可使其显得更为光洁鲜亮。你如果感兴趣，可到花市去购置一盆回来作室内陈列，不必考虑养护问题，但必须注意，时间过长后，灵芝子实体上会有蛀虫发生，可每隔1年至2年给予一次杀虫消毒。
    </introduction>

    <effect>
        甘，平。归心、肺、肝、肾经。主治虚劳、咳嗽、气喘、失眠、消化不良，恶性肿瘤等。
        青芝：一名龙芝，酸、平、无毒。明目，补肝，安神，增强记忆力。
        赤芝：一名丹芝，苦、平、无毒。解胸胃郁结，补中益气，使人神志清明。
        黄芝：一名金芝，甘、平、无毒。益脾胃，安神。
        白芝：一名玉芝、素芝，辛、平、无毒。止咳益肺，安神，亦增强体力。
        黑芝：一名玄芝，咸、平、无毒。利水道，益肾气。
        紫芝：一名木芝甘、温、无毒。益精气，坚筋骨，利关节，疗虚劳。
        1.抗肿瘤
        自身免疫功能的低下或失调，是肿瘤之所以会发生并扩展的重要原因。灵芝是最佳的免疫功能调节和激活剂，它可显著提高机体的免疫功能，增强患者自身的抗癌能力。 灵芝可以通过促进白细胞介素-2的生成，通过促进单核巨噬细胞的吞噬功能、通过提升人体的造血能力尤其是白细胞的指标水平，以及通过其中某些有效成分对癌细胞的抑制作用，成为抗肿瘤、防癌以及癌症辅助治疗的优选药物。灵芝对人体几乎没有任何毒副作用。这种无毒性的免疫活化剂的优点，恰恰是许多肿瘤化疗药物和其它免疫促进剂都不具有的。
        2.保肝解毒
        灵芝对多种理化及生物因素引起的肝损伤有保护作用。无论在肝脏损害发生前还是发生后，服用灵芝都可保护肝脏，减轻肝损伤。灵芝能促进肝脏对药物、毒物的代谢，对于中毒性肝炎有确切的疗效。尤其是慢性肝炎，灵芝可明显消除头晕、乏力、恶心、肝区不适等症状，并可有效地改善肝功能，使各项指标趋于正常。 所以，灵芝可用于治疗慢性中毒、各类慢性肝炎、肝硬化、肝功能障碍。
        3.防治心血管疾病
        动物实验和临床试验均表明，灵芝可有效地扩张冠状动脉，增加冠脉血流量，改善心肌微循环，增强心肌氧和能量的供给，因此，对心肌缺血具有保护作用，可广泛用于冠心病、心绞痛等的治疗和预防。
        4.防治高血脂
        对高血脂病患者，灵芝可明显降低血胆固醇、脂蛋白和甘油三脂，并能预防动脉粥样硬化斑块的形成。对于粥样硬化斑块已经形成者，则有降低动脉壁胆固醇含量、软化血管、防止进一步损伤的作用。
        5.防治中风
        可改善局部微循环，阻止血小板聚集。这些功效对于多种类型的中风有良好的防治作用。
        6.抗衰老
        灵芝所含的多糖、多肽等有着明显的延缓衰老功效。此功效主要基于以下机理：
        (1)促进和调整免疫功能。对于成年人和老年人而言，这种促进和调整可明显延缓衰老。对于处于生长发育阶段的少年儿童而言，则可促进其免疫功能的完善，增强抗病能力，确保其健康成长。
        (2)调节代谢平衡，促进核酸和蛋白质的合成。研究表明，灵芝能促时血清、肝脏和骨髓的核酸及蛋白质的生物合成，因此可以有效地抗病防衰老。观察表明，服用灵芝以抗衰老，不仅对老年人有益，对务年龄阶段的人士都适用，因为生长发育的过程，也就是走向衰老的过程。
        (3)抗自由基作用。生物体所产生的内原性防卫自由基损伤的抗氧化剂或抗氧化剂化酶类物质（如超氧化物歧化酶，SOD）的降低，是人体衰老的一个原因。灵芝多糖有显著的拟SOD活性，可显著清除机体产生的自由基，从而阻止自由基对机体的损伤，防止了脂体的过氧化，保护了细胞，延缓了细胞衰老。
        (4)灵芝多糖能显箸促进细胞核内DNA合成能力，并可增加细胞的分裂代数，从而延缓了机体的衰老。
        7.抗神经衰弱
        灵芝就已用于神经衰弱症与失眠，故它对中枢起到良好的作用。提取物能激发运动性抑制，使运动性降低，使协调运动失调、呈现用量依赖性镇病效果，对环已巴比妥睡眠作用能缩短睡眠时间，能延长中枢兴奋药咖啡因致痉挛及死亡的时间，这些结果表明，灵芝对中枢呈抑制性作用。
        祖国医药所载灵芝能“安神”、“增智慧”、“不忘”。据报道，灵芝制剂对神经衰弱失眠有显著疗效，总有效率高达87.14%～100%。一般用药后10～15天即出现明显疗效，表明为睡眠改善，食欲、体重增加，心悸、头痛、头晕减轻或消失，精神振奋，记忆力增强。属气血两虚者疗效更好。所以，灵芝对于中枢神经系统有较强的调节作用，具有镇静安神的功效，对于神通衰弱和失眠患者是必备佳品，国家药典中，灵芝就是有效的安眠宁神之药。
    </effect>

    <nutrition>
        灵芝属的化学成分较为复杂, 且因所用菌种、菌种产地、栽培方法、提取工艺、制剂方法不同而各异。其中有效成份可分为十大类，包括灵芝多糖、灵芝多肽、三萜类、16种氨基酸(其中含有七种人体必需氨基酸)、蛋白质、甾类、甘露醇、香豆精苷、生物碱、有机酸（主含延胡索酸），以及微量元素Ge、P、Fe、Ca、Mn、Zn、等。
        灵芝多糖是灵芝的主要有效成分之一, 具有抗肿瘤、免疫调节、降血糖、抗氧化、降血脂与抗衰老作用。
        灵芝所含三萜类不下百余种, 其中以四环三萜类为主, 灵芝的苦味与所含三萜类有关。三萜类也是灵芝的有效成分之一, 对人肝癌细胞具有细胞毒作用, 也能抑制组织胺的释放, 具有保肝作用和具有抗过敏作用等。
    </nutrition>

    <cuisine>
        灵芝味虽苦，但苦而香，苦可以加入蜂蜜等调味。根据灵芝的特点，现介绍几种既简便，效果又好的食用方法：
        1.灵芝泡水法：把灵芝剪成碎块，放在茶杯内，用开水冲泡后当茶喝，一般成人一天用量10~15g，可连续冲泡5次以上。
        2.灵芝水煎法：将灵芝剪碎，放入罐内，加水煎煮，一般煎煮3-4次。把所有煎液混和，分次口服。
        3.灵芝泡酒：将灵芝剪碎放入白酒瓶中密封浸泡，三天后，白酒变成棕红色时即可喝，还可加入冰糖或蜂蜜。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201305/261937535.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
