<content>

    <id>
        447
    </id>

    <foodname>
        桔皮
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        陈皮、橘子皮、桔子皮、橘皮、贵老、红皮、黄橘皮、广橘皮、新会皮、柑皮、广陈皮
    </alias>

    <unsuit>
        阴津亏损、内有实热者、儿童慎食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        桔皮，又称陈皮，为芸香科植物橘及其栽培变种的成熟果皮。橘常绿小乔木或灌木，栽培于丘陵、低山地带、江河湖泊沿岸或平原。分布于长江以南各地区。10至12月果实成熟时，摘下果实，剥取果皮，阴干或通风干燥。广陈皮剥取时多割成3至4瓣。陈皮药材分“陈皮”和“广陈皮”。
        陈皮药材分“陈皮”和“广陈皮”。一般来说，陈皮果皮常剥成数瓣，基部相连或呈不规则碎片。外表面橙黄色或红棕色，有细皱纹及凹下的点状油室；内表面黄白色，粗糙呈海绵状，附黄白色或黄棕色筋络状维管束，质稍硬而脆，气香，味辛而微苦。而广陈皮果皮则多剖成3至4瓣，基部相连，形状整齐有序，厚度约1毫米。点状油室较大，对光照视透明清晰，质较柔软。但是不管是陈皮还是广陈皮都以片大、色鲜、油润、质软、香气浓、味甜苦辛者为佳。
    </introduction>

    <effect>
        橘皮具理气降逆、调中开胃、燥湿化痰之功。主治脾胃气滞湿阻、胸膈满闷、脘腹胀痛、不思饮食、呕吐秽逆、二便不利、肺气阻滞、咳嗽痰多，亦治乳痈初起。经多年研究，现确认橘皮的功效与作用如下：
        1.燥湿化痰
        陈皮所含挥发油有刺激性被动祛痰作用，使痰液易咯出。陈皮煎剂对支气管有微弱的扩张作用。其醇提物的平喘效价较高。
        2.使肾血管收缩
        陈皮煎剂可使肾血管收缩，使尿量减少。
        3.调中开胃
        陈皮所含挥发油，对胃肠道有温和的刺激作用，可促进消化液的分泌，排除肠管内积气，显示了芳香健胃和驱风下气的效用。
        4.预防动脉硬化
        陈皮煎剂、醇提物等能兴奋心肌，但剂量过大时反而出现抑制。另外，它还可使血管产生轻度的收缩，迅速升高血压。陈皮中的果胶对高脂饮食引起的动脉硬化也有一定的预防作用。
        5.消炎
        陈皮煎剂与维生素C、维生素K并用，能增强消炎作用。
        6.预防流感
        陈皮能预防流感病毒的感染。
    </effect>

    <nutrition>
        陈皮的苦味物质是以柠檬苷和苦味素为代表的“类柠檬苦素”，这种类柠檬苦素味平和，易溶解于水，有助于食物的消化。陈皮用于烹制菜肴时。其苦味与其他味道相互调和，可形成独具一格的风味。陈皮含有挥发油、橙皮甙、维生素B、C等成分，它所含的挥发油对胃肠道有温和刺激作用，可促进消化液的分泌，排除肠管内积气，增加食欲。陈皮也是一味常用中药，具有通气的健脾、燥湿化痰、解腻留香、降逆止呕的功效。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.将其洗净晒干后，浸于白酒中，2～3周后即可饮用，能清肺化痰，浸泡时间越长，酒味越佳。
        2.橘子皮中含有大量的维生素C和香精油，将其洗净晒干与茶叶一样存放，可同茶叶一起冲饮，也可以单独冲饮，其味清香，而且提神、通气。
        3.熬粥时，放入几片橘子皮，吃起来芳香爽口，还可起到开胃作用。
        4.烧肉或烧排骨时，加入几片橘子皮，味道既鲜美又不会感到油腻，另外可以帮助消化去腥味、治疗高烧。
        5.橘子皮可以做成糖橘丝、糖橘丁、糖橘皮、橘皮酱、橘皮香等美味可口的食品。
        6.用细盐搓洗鲜橘皮，然后用面粉水洗净，切成小粒，用煮开甜酒水送服，可治疗初期感冒。
        7.用开水冲泡鲜橘皮饮用可以治疗便秘，除口臭。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201210/21165044.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
