<content>

    <id>
        505
    </id>

    <foodname>
        姜
    </foodname>

    <firstcategory>
        调味品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        调味料
    </secondcategory>

    <alias>
        生姜、姜根、百辣云、勾装指、因地辛、炎凉小子、鲜生姜、蜜炙姜、生姜汁、姜汁
    </alias>

    <unsuit>
        久服积热，损阴伤目；阴虚、内有实热、患痔疮者忌食；高血压病人慎食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜伤风感冒、寒性痛经、晕车晕船者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        姜，为多年生宿根草本姜属植物姜的新鲜根茎。根茎肉质，肥厚，扁平，有芳香和辛辣味。秋、冬二季采挖，除去须根及泥沙。有嫩生姜与老生姜，做酱菜都用嫩姜，药用以老姜为佳。
        姜含有挥发性姜油酮和姜油酚，具有活血、祛寒、除湿、发汗等功能，此外还有健胃止呕、辟腥臭、消水肿之功效。故医家和民谚称“家备小姜，小病不慌”，还有“冬吃萝卜夏吃姜，不劳医生开药方”的说法。
    </introduction>

    <effect>
        味辛、性微温，归肺、脾、胃经。 发汗解表，温中止呕，温肺止咳，解鱼蟹毒，解药毒，特别对于鱼蟹毒，半夏、天南星等药物中毒有解毒作用。适用于外感风寒、头痛、痰饮、咳嗽、胃寒呕吐;在遭受冰雪、水湿、寒冷侵袭后，急以姜汤饮之，可增进血行，驱散寒邪。
        1.增进食欲、促消化
        口嚼生姜，可引起血压升高。姜辣素对口腔和胃粘膜有刺激作用，能促进消化液分泌，增进食欲。可使肠张力、节律和蠕动增加。
        2.镇吐
        有末梢性镇吐作用，有效成分为姜酮和姜烯酮的混合物。外出旅游，出发前口嚼生姜服下、或贴一片在肚脐上，也可以放在鼻旁嗅闻，有防晕车晕船之效。故民间有“出门带块姜，时时保健康”的说法。　
        生姜为止呕要药，可单独应用，治疗胃寒呕吐。也可治胃热呕吐，配合半夏、竹茹、黄连等同用。生姜能解鱼蟹毒，单用或配紫苏同用。
        3.活血驱寒
        对呼吸和血管运动中枢有兴奋作用，能促进血液循环。用生姜、红糖熬制的姜汤可活血驱寒，防治感冒，自古就是风寒感冒的食疗良药。
        生姜用于解表，主要为发散风寒，多用治感冒轻症，煎汤，加红糖乘热服用，往往能得汗而解，也可用作预防感冒药物。生姜发汗作用较弱，常配合麻黄、桂枝等同用，作为发汗解表辅助的药品，能增强发汗力量。
        4.杀菌
        体外实验表明，姜对伤寒杆菌、霍乱弧菌有明显的抑制作用。
        5.助阳
        按中医理论，生姜是助阳之品，自古以来中医素有“男子不可百日无姜”之语。宋代诗人苏轼在《东坡杂记》中记述杭州钱塘净慈寺80多岁的老和尚，面色童相，“自言服生姜40年，故不老云”。传说白娘子盗仙草救许仙，此仙草就是生姜芽。生姜还有个别名叫“还魂草”，而姜汤也叫“还魂汤”。
        6.解毒
        生姜又能解生半夏、生南星之毒，煎汤饮服，可用于中半夏、南星毒引起的喉哑舌肿麻木等症。因此在炮制半夏、南星的时候，常用生姜同制，以减除它们的毒性。
    </effect>

    <nutrition>
        姜的营养成分和葱蒜相似，同样含有蛋白质、糖类、维生素等物质，并含有植物抗菌素，其杀菌作用不亚于葱和蒜。
        生姜还含有较多的挥发油，可以抑制人体对胆固醇的吸收，防止肝脏和血清胆固醇的蓄积。
        挥发油主要成分为姜醇、姜烯、水芹烯、柠檬醛、芳樟醇等；又含辣味成分姜辣素，分解生成姜酮、姜烯酮等。此外，含天门冬素、谷氨酸、天门冬氨酸、丝氨酸、甘氨酸、苏氨酸、丙氨酸等。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.生姜汁
        将生姜洗净后打烂，绞取其汁入药。性味辛微温。有化痰、止呕的功效，主要用于恶心呕吐及咳嗽痰多等症。一般用量为三滴至十滴，冲服。
        2.生姜皮
        即生姜的外皮。性味辛凉。有利尿消肿之功效，适用于小便不利，水肿等症，可配合冬瓜皮、桑白皮等同用。一般用量为五分至一钱五分，煎服。
        3.煨姜
        将原只鲜生姜洗净，用草纸包裹，放在清水中浸湿，直接放在火中煨，待草纸焦黑，姜熟为度；或直接放火中烤熟。性味辛温，具有和中止呕的功用。适用于脾胃不和、恶心呕吐等症。一般用量为二、三片，煎服。
        4.生姜和姜片用于烹饪，可以去腥膻，增加食品的鲜味。
        5.不要去皮
        有些人吃姜喜欢削皮，这样做不能发挥姜的整体功效。鲜姜洗净后即可切丝分片。
        6.从治病的角度看，生姜红糖水只适用于风寒感冒或淋雨后有胃寒、发热的患者，不能用于暑热感冒或风热感冒患者，也不能用于治疗中暑。服用鲜姜汁可治因受寒引起的呕吐，对其他类型的呕吐则不宜使用。
        7.不要吃腐烂的生姜
        腐烂的生姜中含有毒物质黄樟素、其对肝脏有剧毒，可使肝细胞变性坏死，诱发肝癌、食道癌等,所以一旦发现生姜腐烂就一定不能食用。
        8.吃生姜并非多多益善。夏季天气炎热，人们容易口干、烦渴、咽痛、汗多，生姜性辛温，属热性食物，根据“热者寒之”原则，不宜多吃。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201306/151156021.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
