<content>

    <id>
        547
    </id>

    <foodname>
        花粉
    </foodname>

    <firstcategory>
        休闲食品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        饮品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        花粉为植物的雄性细胞，也称为植物的“精子”，是植物生命的精华，它具有很高的营养价值和药用价值，是一种天然保健佳品。蜜蜂采集回巢的花粉称为蜂花粉，它享有“最理想天然营养宝库”、“超浓缩天然药库”、“内服化妆品”、“浓缩的氨基酸”等美称。
        花粉多为球形，赤道轴长于极轴的称为扁球形；特别扁的称为超扁球形；相反地，极轴长于赤道轴的称为长球形，特别长的称为超长球形。花粉在极面观所见赤道轮廓，可呈圆形，具角状，具裂片状等等。在赤道面观，花粉轮廓可呈圆形、椭圆形、菱形、方形等等。
    </introduction>

    <effect>
        增强抵抗力，润肤美白，抗疲劳，养血补气；调节神经系统，促进睡眠，增强体质；改善肠胃功能，促进消化，增强食欲，防治习惯性便秘；保肝护肝，防治贫血、糖尿病、前列腺肥大、心脑血管疾病；调节内分泌，改善机体功能；治疗慢性支气管炎和粘膜症等。尤其值得一提的是，它是既可口服又可外用的美容佳品。　　
        百花粉功效味苦，预防治疗糖尿病，可激发胰岛素分泌，调整内分泌。
        
        1.玉米花粉功效
        利胆消肿、退黄、利血、利尿、降血压，并对人体肾功能扶正固本有相当的疗效。可预防治疗肾炎水肿、尿闭、胆囊炎、胆结石、黄胆型肝炎、降血压、前列腺肥大、前列腺炎，专治男性病。
        2.茶花粉功效
        氨基酸含量居常见花粉之首，微量元素及血酸含量也高于其他花粉。可防止动脉硬化和肿瘤，美容护肤也首选花粉。另外，可提神醒脑，提高神经的兴奋性。
        3.荷花花粉功效
        美容养颜，延缓衰老经，固精止遗;养心安神，收涩止血，固精益精，清肠排毒，美容护肤，清痣去斑，是保养滋补美容营养的佳品，适合女性服用，同时还具体有很好的减肥作用。
        
        4.刺槐花粉功效
        （洋槐花粉）是一种健胃剂和镇静剂，可软化血管，防治高血压、动脉硬化和静脉扩张。
        
        5.山楂花粉功效
        可作强心剂，是一种神经系统平衡剂和止痛剂，可治头痛目昏、心悸、还可缓和血液循环功能紊乱。
        
        6.益母草花粉功效
        能调经活血，治妇女月经不调、妇科疾病等,并能清热、活血、消瘀。
        
        7.西瓜花粉功效
        含VC和B1较高，可调节神经功能，对利尿、内脏、心血管和腺体运动极有好处，并有降血脂、降血糖作用，还可保护皮肤，消除祛斑，用于养颜美容极佳。
        
        8.油菜花粉功效
        含黄酮醇较高，有抗动脉粥样硬化、治疗静脉曲张性溃疡、降低胆固醇和抗辐射作用。并对便秘有特效。
        
        9.虞美人花粉功效
        镇静安神，安神益气，补中健体，调理肠胃，治咳嗽、支气管炎、头痛、胃病有特效。
        
        10.芝麻花粉功效
        止血行痢，清肿止痛，有强心作用，可作神经系统平衡剂和止痛剂。还有健胃、降血压、降血脂、美容之功效。
        
        11.野玫瑰花粉功效
        有利尿之效，对肾结石有治疗作用，有美容功效。
        
        12.蒲公英花粉功效
        有化痰、利尿、补肾、散寒之功效，并能通经活络，提神醒脑。对人体血液再生有一定的辅助作用。
        
        13.枣花粉功效
        含有较高的促性腺激素及维生素，能恢复正常生殖机能，防止肌肉萎缩，提高生育能力。
        
        14.栗树花粉功效
        有补血和减少和前列腺充血的功效，对静脉曲张也有治疗作用。
        
        15.黑莓花粉功效
        可用一般补剂，有治疗腹泻、痢疾的效能。
        
        16.矢车菊花粉功效
        有利尿、抗风湿作用。
        
        17.菊花花粉功效
        清热降火，平肝明目，促进皮肤新陈代谢，延缓衰老，改善皮肤生理状态和功能障碍。
        
        18.荞麦花粉功效
        芸香甙含量较高，它对毛细血管壁具有很强的保护作用，可防止流血和出血，并可减少血液凝固所需要的时间。还能增强心脏的收缩，使心跳速度放慢，用于心悸、心脑衰弱和毛细血管脆弱等症状。还有缓和心悸、健脾、理气、补血之功效。
        
        19.苹果花粉功效
        能提高心脏收缩能力，增强心脏功能，抗脑中风和心肌梗塞，有抗衰老的作用，被称为十全大补的花粉。
        
        20.椴树花粉功效
        含常量和微量元素丰富，有利于体内酶的合成，提高酶的活性，增强造血功能，促进生长发育，有镇静作用。
        
        21.南瓜花粉功效
        含VB1较高，能调节植物性神经正常工作。
        
        22.欧石楠花粉功效
        可治疗前列腺炎。
        
        23.杜鹃花粉功效
        含单糖高，有助于肝糖原的形成。
        
        24.橙子花粉功效
        （包括柑桔类和柠檬的花粉）功效具有强壮身体、健胃、驱虫之效。还有镇静、安眠的作用。
        
        25.熏衣草花粉
        功效有利尿、兴奋作用。对胃和食欲不振也有良好的疗效。
        
        26.柳属植物花粉、樱桃花粉功效
        含绿原酸较高，不仅能够提高毛细血管的韧性和通性，而且能影响肾功能及通过垂体调节甲状腺功能，防止血尿，维持蛋白质、脂肪、糖三大物质的代谢平衡。是一种补药，具有镇痛和制欲作用。
        
        27.百里香花粉功效
        能加速血液循环，有轻微的催欲作用，并能明显地提高智力。还有和胸镇咳作用。它还是一种抗菌剂。
        
        28.迷里香花粉功效能
        增强食欲，调节肠胃功能。
        
        29.蓝桉花粉功效
        可以治疗感冒和支气管炎，还可退热，有轻微的抗菌作用。还是一种补药。
        
        30.鼠尾草花粉功效
        对人体的消化功能和肠功能均有作用，有发汗、调整月经、利尿等作用。
        
        31.玫瑰花粉功效
        有利尿之效，对肾结石有治疗作用，有美容功效。
        
        32.柠檬花粉功效
        可治失眠。
        
        33.欧洲栗花粉功效
        能加速动脉血液循环，有益肝脏。
        
        34.欧石南花粉功效
        可治胆结石、前列腺等疾病。
        
        35.洋树花粉功效
        可作镇静剂。
        
        36.梅花花粉功效
        有健脑，解毒，护肤之功效。
        
        37.紫云英花粉功效
        有化痰、益肾、散寒、通经活络、提神益智、血液再生之功效。
        
        38.猕猴桃花粉功效
        美容、解热、止渴、生津。对精神紧张、记忆力衰退、有气无力，抽筋等现象的人群效果好，无副作用，易于人体吸收。　
    </effect>

    <nutrition>
        含蛋白质、氨基酸、维生素、微量元素、活性酶、黄酮类化合物、脂类、核酸、芸苔素、植酸等。其中氨基酸含量及比例是最接近联合国粮农组织（FAO）推荐的氨基酸模式，这在天然食品中极其少见。蜂花粉富含蛋白质、氨基酸，其含量超过鸡蛋、牛奶的5-7倍，在营养学上被称为“浓缩营养库”。花粉中的不饱和脂肪酸有几种是人体不能合成的必需脂肪酸。同时也是一种天然维生素的浓缩物，含量很高，B族维生素丰富，而且对人体养颜有明显作用的元素也较为丰富。
    </nutrition>

    <cuisine>
        服用时水不要太热，以免破坏活性物质，水温不要超过40度。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201305/310917398.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
