<content>

    <id>
        552
    </id>

    <foodname>
        苹果醋
    </foodname>

    <firstcategory>
        休闲食品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        饮品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        苹果醋是苹果汁经发酵而成的苹果原醋、再兑以苹果汁等原料而成的饮品。苹果原醋兑以苹果汁使得口味酸中有甜，甜中带酸，既消解了原醋的生醋味，还带有果汁的甜香，喝起来非常爽口。
        苹果原醋是采用二次发酵而成的，二次发酵通常指的是液态发酵，液态发酵的苹果原醋是以浓缩苹果汁或者鲜苹果汁为原料，先发酵成高纯度苹果酒，然后接入醋酸菌种，进行醋酸发酵，把酒精代谢为醋酸。它与固态发酵不同，固态发酵是以苹果初加工时的下脚料，如果皮、果心、小果、落果等，先破碎，然后搅拌入麸皮， 发酵酒精和发酵醋酸同时进行。
    </introduction>

    <effect>
        1.保健
        苹果醋含有果胶，维他命，矿物质及酵素，其酸性成分能疏通软化血管，杀灭病菌，增强人体的免疫和抗病毒能力，改善消化系统，清洗消化道，有助排除关节、血管及内脏器官的毒素，调节内分泌，具有明显降低血脂和排毒保健功能，对关节炎和痛风症也有一定的疗效。
        2.护肤
        醋里的大量维生素抗氧化剂能促进新陈代谢，美白杀菌、淡化黑色素、迅速消除老化角质、补充肌肤养分及水分，活血化疼、缩小粗糙毛孔，抗氧化，防止色斑、美白嫩肤，可令皮肤更加光滑细腻，发质柔顺。适用于：日晒后的皮肤、皮肤粗糙、油性发黄、色素沉淀等肌肤。
        3.美容
        苹果醋可使人体内过多的脂肪转移为体能消耗，并促进人体糖和蛋白质的代谢，故能控制和调节体重，使您身材更优美迷人。
        4.消除疲劳
        苹果醋中所含的丰富有机酸，可以促进人体内糖代谢，使肌肉中的疲劳物质乳酸和丙酮等被分解，从而消除疲劳。
        5.预防感冒
        苹果醋中含有大量的氨基酸，醋酸等丰富的营养物质，可提高肝脏的解毒和新陈代谢能力，提高身体的免疫力，减少肝病的发病率，并对伤风感冒有一定的预防作用，缓解咽喉疼痛不适.
        6.抗衰老
        苹果醋中含有的抗氧化物质可以抑制人体中过氧化物的形成，缓解细胞的衰老，有很好的抗衰老作用。
        7.醒酒
        苹果醋能解酒保肝防醉，酒前一杯可以抑制酒精的吸收，酒后一杯可以解酒防醉，让您迅觉头脑清醒
        8.治粉刺
        按照这样的比例调配苹果醋：纯净水=1:10，然后用医用棉签蘸取苹果醋跟水混合液涂抹在长有粉刺的部位。一天可以多次使用哟，而且用完后不用清水清洗也可以。
        9.护肤
        清洁好脸部肌肤后就可以往500ml的水中加入一汤匙的苹果醋。然后用他们的混合液清洗脸部肌肤即刻。经常这样使用可以令肌肤更加紧致有弹性哟!
        10.促进消化
        苹果醋酸酸甜甜的，吃完饭半小时后饮用可以促进消化，不想吃饭的时候，饮用它有开胃的作用，但最好不要空腹饮用。
    </effect>

    <nutrition>
        苹果醋有很好的营养价值，它不仅有护肤作用，而且能解酒保肝防醉，酒前一杯可以抑制酒精的吸收，酒后一杯可以解酒防醉。
        苹果醋果香浓郁，酸甜柔和，清爽可口，沁人肺腑。不含色素及防腐剂，富含天冬氨酸，丝氨酸，色氨酸等人体所需的氨基酸成分，以及磷、铁、锌等10多种矿物质，Vc含量比苹果10倍之多。
        1.碱性饮料
        苹果醋是一个口感呈酸性，在人体内代谢后呈碱性的饮料，它有中和鱼、肉、蛋、米、面等呈酸性食品的功能，并有利于它的各种营养素的保存和促进钙的吸收。呈酸性食物中大多含有钙、钾、镁、铁、钠、锰、锌等金属元素，像苹果、西红柿，虽入口有酸味，但这些有机酸在体内分解成二氧化碳和各种酸性盐而呈碱性，能够有效改善人体酸性体质，使人体呈弱碱性。碱性体质的人群较酸性体质的人群对病毒的免疫力要更强。
        2.富含果胶
        果胶有利于肠道中有益菌的生长，有益菌能够产生人体必需的营养物质，如维生素B族（维生素B1、B2、B6、B12、烟酸、泛酸）、维生素K2等。果胶可促进脂肪、类固醇及胆汁的排泄，增加类固醇的排泄有利于降低与性激素有关癌症的患病率。果胶能够延缓肠道对糖、脂质的吸收，控制血糖升高。果胶摄入人体内吸水膨胀，体积可增大为原来的10倍，容易使人产生饱感，并延迟胃的排空，可有效预防肥胖和减肥。果胶与其他纤维素不同，它不会影响人体对钙、镁、锌、铜等微量元素的吸收。果胶能吸附食物中的铅、镍、钴等重金属离子，且不能被消化液所消化，所以能够有效的排出体内毒素。
        3.富含维生素
        苹果醋里的大量维生素抗氧化剂能促进新陈代谢
        4.富含有机酸
        苹果酸可直接参与人体代谢，被人体直接吸收，实现短时间内向肌体提供能量，消除疲劳，起到抗疲劳、迅速恢复体力的作用，同时苹果酸可以促进氨代谢，降低血氨浓度，对肝脏有保护作用，苹果酸还有保持心肌的能量代谢，对心肌梗塞的缺血性心肌层起到保护作用，醋酸可以促进胃液分泌，增进食欲，并且可以促进对其他食物中钙的吸收。缬氨酸可促进伤口愈合，改善肝功能。
        天冬氨酸对肌肉有保护作用，可治疗心绞痛，对心肌梗塞等有防治效果，且具有防止和解除疲劳的作用。
        谷氨酸参与脑的蛋白和糖代谢，促进氧化，改善中枢神经活动，有维持和促进脑细胞功能的作用，促进智力的增加。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201312/131901567188.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
