<content>

    <id>
        71
    </id>

    <foodname>
        鲤鱼
    </foodname>

    <firstcategory>
        鱼类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        淡水鱼
    </secondcategory>

    <alias>
        龙门鱼、鲤拐子、赤鲤、黄鲤、白鲤、赖鲤
    </alias>

    <unsuit>
        凡患有恶性肿瘤、淋巴结核、红斑性狼疮、支气管哮喘、小儿痄腮、血栓闭塞性脉管炎、痈疽疗疮、荨麻疹、皮肤湿疹等疾病之人均忌食；同时鲤鱼是发物，素体阳亢及疮疡者慎食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。1.适宜肾炎水肿、黄疽肝炎、肝硬化腹水、心脏性水肿、营养不良性水肿、脚气浮肿、咳喘者之人食用；2.适宜妇女妊娠水肿、胎动不安、产后乳汁缺少之人食用。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                109
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                17.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                4.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                胆固醇（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                84
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素A（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                25
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.03
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.09
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.27
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                50
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                204
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                334
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                53.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                33
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.08
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碘（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                4.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                15.38
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.06
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.05
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        鲤鱼因鱼鳞上有十字纹理而得名。体态肥肚，肉质细嫩。产于我国各地淡水河湖、池塘。一年四季均产，但以2-3月产的最肥。鲤鱼呈柳叶形，背略隆起，嘴上有须，鳞片大且紧，鳍齐全且典型，肉多刺少。按生长水域的不同，鲤鱼可分为河鲤鱼、江鲤鱼、池鲤鱼。河鲤鱼体色金黄，有金属光泽，胸、尾鳍带红色，肉脆嫩，味鲜美，质量最好；江鲤鱼鳞内皆为白色，体肥，尾秃，肉质发面，肉略有酸味；池鲤鱼青黑鳞，刺硬。泥土味较浓，但肉质较为细嫩。鲤鱼体态肥壮艳丽，肉质细嫩鲜美，是人们日常喜爱食用并且很熟悉的水产品。逢年过节，餐桌上都少不了它，取其“年年有余”、“鱼跃龙门”之意，增添喜庆气氛。
        冬天，鲤进入冬眠状态，沉伏於河底，不吃任何东西。春天产卵，雌鱼常在浅水带的植物或碎石屑上产大量的卵。卵在4∼8天後孵化。鲤生长很快，大约第三年达到性成熟，在饲养条件下，可活40年以上。长度平均35公分(14吋)左右，但最大可超过100公分(40吋)，重22公斤(49磅)以上。鲤常被养殖，以供食用，特别在欧、亚二洲，每水域能生产出大量的鱼。是家养的变种。鲤的两个养殖品种是镜鲤(mirrorcarp,具少数大鳞)和草鲤(leathercarp,几乎无鳞)。黑鲫(Carassiuscarassius)是鲤的一个无须的欧洲近缘种。
        鲤鱼是在亚洲原产的温带性淡水鱼。喜欢生活在平原上的暖和湖泊，或水流缓慢的河川里。分布在除澳洲和南美洲外的全世界。很早便在中国和日本当作观赏鱼或食用鱼，在德国等欧洲国家作为食用鱼被养殖。背鳍的根部长，没有脂鳍，通常口边有须，但也有的没有须。口腔的深处有咽喉齿，用来磨碎食物。鲤鱼的种类很多，约有2900种。
        我国古代有崇尚鲤鱼的风俗。常以鲤鱼作为赠礼和祭品。《论语》中记载，孔子的妻子生了儿子，“鲁昭公以鲤鱼赐孔子，孔子荣君之赐，因名子曰鲤，而字伯鱼”。我国人民非常偏爱鲤鱼，把它视为灵物，称鲤为“樨龙”。据传说鲤鱼跃过龙门而身价百倍，故又把儿子光耀门庭称为“光阊”，把儿子超过父亲叫严跨灶”。这个风俗在日本也很流行，每年男孩节(5月5日)前夕，许多家庭里挂着鲤鱼旗，象征着男孩要像鲤鱼那样勇敢、有出息。由此可见，黄河鲤鱼和人们结下了不解之缘。
    </introduction>

    <effect>
        1.消水肿通乳汁
        有补脾健胃、利水消肿、通乳、清热解毒、止嗽下气，对各种水肿、浮肿、腹胀、少尿、黄疸、乳汁不通皆有益。
        2.明目
        鲤鱼的视网膜上含有大量的维生素A，因此，鲤鱼眼睛明目的效果特别好。
        3.鲤鱼的脂肪多为不饱和脂肪酸，能很好的降低胆固醇，可以防治动脉硬化、冠心病，因此，多吃鱼可以健康长寿。
        4.中医学认为，鲤鱼各部位均可入药。鲤鱼皮可治疗鱼梗；鲤鱼血可治疗口眼歪斜；鲤鱼汤可治疗小儿身疮；用鲤鱼治疗怀孕妇女的浮肿，胎动不安有特别疗效。
    </effect>

    <nutrition>
        1.鲤鱼的蛋白质不但含量高，而且质量也佳，人体消化吸收率可达96%，并能供给人体必需的氨基酸、矿物质、维生素A和维生素D。
        2.鲤鱼的脂肪多为不饱和脂肪酸（如EPA和DHA组成），是人体必须的脂肪酸，既有重要的生理作用。
        3.鲤鱼的钾含量较高，可防治低钾血症，增加肌肉强度，与中医的“脾主肌肉四肢”的健脾作用一致。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.去腥的方法：用250克盐溶于2500毫升水中，把活鱼放在盐水里，1小时后泥味即可消失；如是死鱼，则将其放在盐水中泡2小时，也可去掉泥味。
        鱼腹两侧各有一条同细线一样的白筋，去掉可以除腥味；抽筋时，应在鱼的一边靠鳃后处和离尾部约3厘米处各横切一刀至脊骨，再用刀从尾向头平拍，使鳃后刀口内的筋头冒出，用手指尖捏住筋头一拉便可抽出白筋。
        2.切鱼的方法：鱼的肉质细，纤维短，极易破碎，切鱼时应将鱼皮朝下，刀口斜入，最好顺着鱼刺，切起来更干净利落；鱼的表皮有一层黏液非常滑，所以切起来不太容易，若在切鱼时，将手放在盐水中浸泡一会儿，切起来就不会打滑了。
        3.洗鱼的方法：将鱼泡入冷水内，加入两汤匙醋，过两个小时后再去磷，则很容易刮净；如果鱼比较脏，可用淘米水擦洗，不但可以洗净鱼，而且手也不至于太腥；加工鱼时，万一不小心弄破了苦胆，可快速在有苦胆的地方放上小苏打，或者撒点酒，然后用清水洗净，就可；鱼身上都有黏液，黏液易沾上污物；洗鱼时，用细盐将鱼身撸一遍，然后用清水冲一下，就能将鱼洗得很干净。
        4.鲤鱼胆汁有毒，吞食生、熟鱼胆都会中毒，引起胃肠症状、肝肾功能衰竭、脑水肿、中毒性休克，严重者可致死亡。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/092027231696.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
