<content>

    <id>
        114
    </id>

    <foodname>
        北极虾
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        虾
    </secondcategory>

    <alias>
        北极甜虾
    </alias>

    <unsuit>
        1.虾为动风发物，患有皮肤湿疹、癣症、皮炎、疮毒等皮肤瘙痒症者以及阴虚火旺者忌食；2.体质过敏，如患过敏性鼻炎、支气管炎、反复发作性过敏性皮炎的老年人不宜吃虾；3.大量服用维生素C期间应避免吃虾。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜中老年人、孕妇、心血管病患者、肾虚阳痿、男性不育症、腰脚无力之人；中老年人缺钙所致的小腿抽筋者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        北极虾，又称“北极甜虾”，因产自北极附近海域虾有淡淡甜味而得名。北极甜虾捕捞于北大西洋海域，海上冷冻，保证新鲜。目前在中国、日本最有响度的北大西洋，特别是冰岛水产品是捕获于北极附近海域的北极甜虾。生的北极甜虾是日本寿司的上乘用料，透红的外壳上点缀着两颗黑黑的眼珠，格外诱人。目前，销往中国的海产品主要是煮熟的北极甜虾。活蹦活跳的甜虾在捕捞上来后，马上在船上进行预煮、分级、冷冻、包装，整个加工过程不到半小时，这就充分保证了虾的新鲜度。冰岛的北极甜虾闻起来是虾，吃起来也是虾，嚼起来还是虾。
        北极甜虾不同于厦门常见的海虾，每只的大小都差不多，头部偏大而且这个部位的膏很特别，一粒一粒的，有点像蟹仔，肉质鲜美甘甜，有嚼头。不过，因为甜虾需要进口，所以不一定每天都有供应。日本料理店或是粤菜餐馆的刺身档北极虾都是首推菜品。北极虾与其他虾类相比，在营养上更加丰富，特别是它生长于深海，完全属于自然野生虾，打捞上来用海水即刻煮熟，包装，冷冻，据说整个过程不超过半个小时，这就充分保持了虾的新鲜程度。
    </introduction>

    <effect>
        虾，味甘、性温；入肝，肾经；补肾壮阳，通乳，托毒。治阳痿，乳汁不下，丹毒，痈疽，臁疮。
        1.增强人体免疫力
        虾的营养价值极高，能增强人体的免疫力和性功能，补肾壮阳，抗早衰，可医治肾虚阳痿、畏寒、体倦、腰膝酸痛等病症。
        2.通乳汁
        如果妇女产后乳汁少或无乳汁，鲜虾肉500克，研碎，黄酒热服，每日3次，连服几日，可起催乳作用。
        3.缓解神经衰弱
        虾皮有镇静作用，常用来治疗神经衰弱，植物神经功能紊乱诸症。海虾是可以为大脑提供营养的美味食品。海虾中含有三种重要的脂肪酸，能使人长时间保持精力集中。
        4.有利于病后恢复
        虾营养丰富，且其肉质松软，易消化，对身体虚弱以及病后需要调养的人是极好的食物。
        5.预防动脉硬化
        虾中含有丰富的镁，镁对心脏活动具有重要的调节作用，能很好的保护心血管系统，它可减少血液中胆固醇含量，防止动脉硬化，同时还能扩张冠状动脉，有利于预防高血压及心肌梗死。
        6.消除“时差症”
        日本大阪大学的科学家最近发现，虾体内的虾青素有助于消除因时差反应而产生的“时差症”。
    </effect>

    <nutrition>
        北极虾营养丰富，它含有大量优质的不饱和脂肪酸，而且还是优质蛋白质的摄入源，不含胆固醇，且脂肪与卡路里含量一向极低。同时，它还富含维他命B12、锌、碘、磷、钾、硒、铁元素以及微量的钙、镁和钠等元素，是非常健康的食品。
    </nutrition>

    <cuisine>
        解冻方法：解冻时，将北极虾从冰箱中取出，放在常温下自然解冻（切记不可将其浸泡在水中，尤其不能浸泡在热水中，因为那样会使北极虾本来的鲜美味道流失）。夏季温度高时，也不要直接在常温下解冻，应该在0~4℃的保鲜柜中缓慢解冻，这样可以最大限度地保持北极虾的口感和鲜度。
        吃法：
        1.最简单的解冻后在开水中焯过即可。
        2.去皮加配料炒制，最好是水果和蔬菜。
        3.涮火锅。
        4.去皮拌沙拉和其他的冷拌口味。
        5.整虾可以粘面包粉来炸制，也可以直接炸脆吃。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201403/301043145623.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
