<content>

    <id>
        145
    </id>

    <foodname>
        海参
    </foodname>

    <firstcategory>
        水产
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        其他水产
    </secondcategory>

    <alias>
        海男子、土肉、刺参、海鼠、海瓜皮
    </alias>

    <unsuit>
        患急性肠炎、菌痢、感冒、咳痰、气喘及大便溏薄、出血兼有瘀滞及湿邪阻滞的患者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜高血压、冠心病、肝炎、肾炎、糖尿病患者。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                78
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                16.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.5
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                胆固醇（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                51
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.03
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.04
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                3.14
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                285
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                28
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                43
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                502.9
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                149
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                13.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.63
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                63.93
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.05
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.76
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        海参，为刺参科动物刺参或其他种海参的全体，是生活在海边至8000米的海洋软体动物，有人称之为“海人参”，因补益作用类似人参而得名，据今已有六亿多年的历史。海参以海底藻类和浮游生物为食，全身长满肉刺，广布于世界各海洋中，我国南海沿岸种类较多，约有二十余种海参可供食用，海参同人参、燕窝、鱼翅齐名，是世界八大珍品之一。
        海参捕得后，除去内脏，洗净腔内泥沙，入适当的盐水中烧煮约1小时，捞起放冷，经曝晒或烘焙至八、九成干时，再入蓬叶液中略煮，至颜色转黑时，取出晒干。海参，既是宴席上的佳肴，又是滋补人体的珍品，其药用价值也较高。祖国医学认为，海参“甘、咸，温，补肾益精，壮阳疗痿”。《随息居饮食谱》中说：海参能“滋阴补血，健阳润燥，调经，养胎，利产”。
        我国是一个盛产海参的国家，沿海各省都有出产，分为梅花参、刺参、大乌参、白石参、元参、黄参、茄参等。据《本草纲目拾遗》中说：奉去海参属第一。其实，奉天(今沈阳)是内陆城市，所用海参是辽东半岛渤海湾出产的大刺参。这种参体大乌墨，肉刺显著，入馔最佳。据行家讲，驰名中外的刺参即是海参中品质最好的，虽然个头不大，但体壁肥厚、肉质红糯，体面皮藩，我国人民历来把它当作补品。南海产的梅花参，称为“海参之王”，最大者可长达90-120厘米，而且肉厚、质优脆嫩，在食用海参中首屈一指。
    </introduction>

    <effect>
        1.促进发育增强免疫力
        赖氨酸被荣称为人体的“生长素”和“脑灵素”，它是精子形成的必要成分，能促进人体发育，增强免疫功能，并有提高中枢神经组织功能的作用，故有恢复大脑疲劳、增强记忆力、预防老年性痴呆等功效。
        2.美容养颜
        消除疲劳；对阳萎、肾虚、神经衰弱等有治疗作用；还有预防皮肤衰老，清除体内过量的自由基，调节女性内分泌，推迟更年期等。
        3.抑制血栓的形成
        可对抗多种肿瘤的生长和自然转移；调节机体免疫功能；降低血液粘度，抑制栓塞形成；具有抗放射活性；促进机体造血功能的恢复；具有强大的抗炎作用；保护细胞水分，延缓衰老。
        4.抑制癌细胞生长
        有效抑制肿瘤细胞的生长；对抗组织细胞老化；调节免疫功能；刺激骨髓红细胞生长；抗疲劳。
        5.降三高
        调节体内脂质代谢，使肌体脂肪含量明显下降；降低血糖、血脂、胆固醇。对2型糖尿病患者、血糖、尿糖情况有所改善，对中老年人尿频有所改善
        6.防治男性前列腺疾病
        海参含有丰富的锌，锌是男性前列腺的重要组成部分，故而具有防治前列腺炎和尿路感染之作用。
        7.增加造血功能
        海参微量元素钒的含量居各种食物之首，可以参与血液中铁的输送，增强造血功能。
        8.加速伤口愈合
        手术后刀口愈合加快，体力和精力能迅速恢复。
    </effect>

    <nutrition>
        1.海参含有较丰富的蛋白质，较少的脂肪和胆固醇。
        2.海参号称“精氨酸大富翁”。含有8种人体自身不能合成的必需氨基酸，其中精氨酸、赖氨酸含量最为丰富。
        3.参含有丰富的微量元素，尤其是钙、钒、钠、硒、镁含量较高。海参所含的微量元素钒居各种食物之首，可以参与血液中铁的运输，增强造血能力。
        4.含有特殊的活性营养物质，海参酸性粘多糖，海参皂甙（海参素、海参毒素），海参脂质，海参胶蛋白，牛磺酸等。
    </nutrition>

    <cuisine>
        泡参法：将海参置于冷水中，浸泡30小时左右（一海参泡软为止），然后将参剖开，刮掉参内白筋和白皮，洗净后添水上锅加盖煮沸，开锅后用文火煮30分钟左右（视质量掌握时间），待水凉后，换凉水泡三天，每天换一次凉水，春夏秋季一定置于冰箱保鲜层内，保持较低水温，水以不结冰最好，三天后捞出单独冷冻，以后可以随吃随取。
        泡发海参时，切莫沾污染油脂、碱、盐，否则会妨碍海参吸水膨胀。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/101140496423.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
