<content>

    <id>
        280
    </id>

    <foodname>
        大蒜
    </foodname>

    <firstcategory>
        蔬菜
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        葱蒜类
    </secondcategory>

    <alias>
        蒜、蒜头、胡蒜、葫、独蒜、独头蒜
    </alias>

    <unsuit>
        阴虚火旺、目口舌有疾者，胃溃疡、十二指肠溃疡、肝病患者，眼病患者，正在服药的人忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人都可食用。尤适宜肺结核、癌症、高血压、动脉硬化患者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        大蒜，多年生草本植物，百合科葱属。6月叶枯时采挖，除去泥沙，通风晾干或烘烤至外皮干燥。地下鳞茎分瓣，按皮色不同分为紫皮种和白皮种。辛辣，有刺激性气味，可食用或供调味，亦可入药。大蒜种西汉时从西域传入我国，经人工栽培繁育深受大众喜食。
    </introduction>

    <effect>
        大蒜性温，味辛；入脾、胃、肺经。温中行滞；解毒；杀虫。主脘腹冷痛；痢疾；泄泻；肺痨；百日咳；感冒；痈疖肿毒；肠痈；癣疮；蛇虫咬伤；钩虫病；蛲虫病；带下阴痒；疟疾；喉痹；水肿。
        1.强力杀菌
        大蒜中含硫化合物具有奇强的抗菌消炎作用，对多种球菌、杆菌、真菌和病毒等均有抑制和杀灭作用，是目前发现的天然植物中抗菌作用最强的一种。
        2.防治肿瘤和癌症
        大蒜中的锗和硒等元素可抑制肿瘤细胞和癌细胞的生长，实验发现，癌症发生率最低的人群就是血液中含硒量最高的人群。美国国家癌症组织认为，全世界最具抗癌潜力的植物中，位居榜首的是大蒜。
        3.排毒清肠
        大蒜可有效抑制和杀死引起肠胃疾病的幽门螺杆菌等细菌病毒，清除肠胃有毒物质，刺激胃肠粘膜，促进食欲，加速消化。
        4.降低血糖
        大蒜可促进胰岛素的分泌，增加组织细胞对葡萄糖的吸收，提高人体葡萄糖耐量，迅速降低体内血糖水平，并可杀死因感染诱发糖尿病的各种病菌，从而有效预防和治疗糖尿病。
        5.防治心脑血管疾病
        大蒜可防止心脑血管中的脂肪沉积，诱导组织内部脂肪代谢，显著增加纤维蛋白溶解活性，降低胆固醇，抑制血小板的聚集，降低血浆浓度，增加微动脉的扩张度，促使血管舒张，调节血压，增加血管的通透性，从而抑制血栓的形成和预防动脉硬化。每天吃2~3瓣大蒜，是降压的最好最简易的办法，大蒜可帮助保持体内一种酶的适当数量而避免出现高血压。
        6.保护肝功能
        大蒜中的微量元素硒，通过参与血液的有氧代谢，清除毒素，减轻肝脏的解毒负担，从而达到保护肝脏的目的。
        7.旺盛精力
        大蒜可有效补充肾脏所需物质，改善因肾气不足而引发的浑身无力症状，并可促进精子的生成，使精子数量大增。
        8.预防感冒
        大蒜中含有一种叫“硫化丙烯”的辣素，对病原菌和寄生虫都有良好的杀灭作用，可预防感冒，减轻发烧、咳嗽、喉痛及鼻塞等感冒症状。
    </effect>

    <nutrition>
        大蒜含挥发油约0.2％，油中主要成分为大蒜辣素，具有杀菌作用，是大蒜中所含的蒜氨酸受大蒜酶的作用水解产生。尚含多种烯丙基、丙基和甲基组成的硫醚化合物等。
    </nutrition>

    <cuisine>
        首先大蒜要生吃。因为大蒜遇热时与很快失去其神奇功效。大蒜被碾碎后最好放置10～15分钟，当大蒜素完全产生后再吃效果最好。注意的一点是大蒜不要空腹吃，因为大蒜具有较强的刺激性和腐蚀性。会造成胃部不适。还有就是大蒜不宜多吃，它会影响维生素b的吸收，这样会对眼睛有刺激作用。引起眼睑炎和眼结膜炎。所以大蒜最好每天吃一次或者隔天一次，每次～3瓣。
        如果害怕吃过蒜后口腔有异味。可以在吃过蒜后喝杯咖啡、牛奶或者绿茶，都可以起到清除口气的作用。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201312/111551408114.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
