<content>

    <id>
        352
    </id>

    <foodname>
        葡萄柚
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        水果
    </secondcategory>

    <alias>
        西柚
    </alias>

    <unsuit>
        尿毒症患者慎食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜高血压、心血管疾病者。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                33
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.3
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                7.8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B6（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.01
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        葡萄柚又叫西柚，葡萄柚起源于亚洲，它是人工种植的树种，早期欧洲人拿来当装饰p布置庭院用，后被带到加勒比周围各岛屿，它是化妆品p香水的主要原料之一。约1940年前后，葡萄柚被引入我国试种，至今并未推广，仍只有浙江、广东、四川等省有少量零星种植。
        从植物分类学上比较，葡萄柚与中国原产的柚十分相似。两种同属柑橘属，只是葡萄柚果实比柚小皮较薄，常多果成串，状似葡萄，故其中英文名皆称葡萄柚。葡萄柚具有皮薄，红果肉等特点。葡萄柚及其果汁在北美、欧洲各国和日本，是很多家庭早餐必备的水果和饮料，已经成为柑橘类水果中消费量仅次于甜橙的重要农产品。
        目前，市场上常见的西柚（葡萄柚）有3个主要品种。果肉白色的马叙葡萄柚（Marsh），又称无核葡萄柚，是多倍体，品种内也有果肉红色的品系；果肉白色的邓肯葡萄柚（Duncan），果较大，果皮较厚，种子较多，果肉略带苦味；果肉红色的汤姆逊葡萄柚（Thompson）。此外，还有的品种果肉为淡黄色或粉红色或近无色透明。
    </introduction>

    <effect>
        1.治疗高血压及肾脏病
        高血压患者常服用降压药，以排除体内多余的钠，维持身体正常的生化代谢平衡，但同时往往又使体内必需的钾流失。而钾对于维护心脏、血管、肾脏的功能，是非常重要的。西柚是少有的富含钾而几乎不含钠的水果。因此，是高血压、心脏病及肾脏病患者的最佳食疗水果。
        2.预防心脏病
        当人体过多地摄取高脂肪、高热量食物时，营养过剩，血脂增高，大量脂质尤其是低密度脂蛋白黏附于动脉血管内壁，引起动脉硬化，导致心、脑、肾等重要脏器供血不足，引起心脏病或大脑及肾病等病变。西柚含有丰富的果胶成分，可降低低密度脂蛋白胆固醇的含量，减轻动脉血管壁的损伤，维护血管功能，预防心脏病。
        3.孕妇保健
        西柚还含有天然叶酸。叶酸不但对早期妊娠非常重要，在整个怀孕期也同样必不可少。孕期随着胎儿身体组织迅速成长，孕妇需要大量叶酸来满足胎儿的需要。叶酸缺乏不仅会使妊娠高血压症、胎盘早剥的发生率增高，更会导致孕妇患上巨幼红细胞贫血，出现胎儿宫内发育迟缓、早产及新生儿低出生体重。因此，西柚也是孕期妇女首选的水果。
        4.肌肤美容
        葡萄柚对于肌肤具有洁净与润泽的功效。它所含的活性成份，如：碳水化合物，氨基酸与果酸，都具有润泽与深层洁肤的功效，类黄酮能增加毛细血管壁的渗透性与抵抗力。这些成份所产生的共同作用，让葡萄柚具有完美的净化功能。
    </effect>

    <nutrition>
        葡萄柚含有丰富的营养成分，是集预防疾病及保健与美容于一身的水果。其果肉柔嫩，多汁爽口，略有香气，味偏酸、带苦味及麻舌味。西柚中含有宝贵的天然维生素P和丰富的维生素C以及可溶性纤维素，是含糖分较少的水果。维生素P可以增强皮肤及毛孔的功能，有利于皮肤保健和美容。维生素C可参与人体胶原蛋白合成，促进抗体的生成，以增强肌体的解毒功能。减肥人士的餐单都少不了它。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/101742558719.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
