<content>

    <id>
        356
    </id>

    <foodname>
        提子
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        水果
    </secondcategory>

    <alias>
        美国葡萄、美国提子
    </alias>

    <unsuit>
        糖尿病患者，便秘者不宜多吃；脾胃虚寒者不宜多食，多食则令人泄泻。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可适用。肾炎、高血压、水肿患者，儿童、孕妇、贫血患者，神经衰弱、过度疲劳、体倦乏力、未老先衰者，肺虚咳嗽、盗汗者，风湿性关节炎、四肢筋骨疼痛者，癌症患者尤其适合食用。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>

    </introduction>

    <effect>
        提子性平、味甘酸，入肺、脾、肾经；有补气血、益肝肾、生津液、强筋骨、止咳除烦、补益气血、通利小便的功效。
        主治气血虚弱、肺虚咳嗽、心悸盗汗、风湿痹痛、淋症、浮肿等症，也可用于脾虚气弱、气短乏力、水肿、小便不利等病症的辅助治疗。
        1.抗病毒杀细菌：葡萄中含有天然的聚合苯酚，能与病毒或细菌中的蛋白质化合，使之失去传染疾病的能力，尤其对肝炎病毒、脊髓灰质炎病毒等有很好的杀灭作用。
        2.防癌抗癌：葡萄中含有一种叫白藜芦醇的化合物质，可以防止正常细胞癌变，并能抑制已恶变细胞扩散，有较强的防癌抗癌功能。
        3.抗贫血：葡萄中含具有抗恶性贫血作用的维生素B12，尤其是带皮的葡萄发酵制成的红葡萄酒，每升中约含维生素B12。12～15毫克。因此，常饮红葡萄酒，有益于治疗恶性贫血。
        4.降低胃酸利胆：现代药理研究证明，葡萄中还含有维生素P，用葡萄种子油15克口服即可降低胃酸毒性，12克口服即可达到利胆的作用，因而可治疗胃炎、肠炎及呕吐等。
        5.抗动脉粥样硬化：研究发现，葡萄酒在增加血浆中高密度脂蛋白的同时，能减少低密度脂蛋白含量。低密度脂蛋白可引起动脉粥样硬化，而高度密脂蛋白不仅不引起动脉粥样硬化，还有抗动脉粥样硬化的作用。因此常食葡萄（葡萄酒），可减少冠心病引起的死亡。同时，葡萄中钾元素含量较高，能帮助人体积累钙质，促进肾脏功能，调节心搏次数。
        6.补益和兴奋大脑神经：葡萄果实中，葡萄糖、有机酸、氨基酸、维生素的含量都很丰富，可补益和兴奋大脑神经，对治疗神经衰弱和消除过度疲劳有一定效果。
        7.利尿消肿安胎：据李时珍记载，葡萄的根、藤、叶等有很好的利尿、消肿、安胎作用，可治疗妊娠恶阻、呕吵、浮肿等病症。
    </effect>

    <nutrition>
        ⒈提子中的糖主要是葡萄糖，能很快的被人体吸收。当人体出现低血糖时，若及时饮用葡萄汁，可很快使症状缓解
        ⒉法国科学家研究发现，提子能比阿斯匹林更好地阻止血栓形成，并且能降低人体血清胆固醇水平，降低血小板的凝聚力，对预防心脑血管病有一定作用
        ⒊提子中含的类黄酮是一种强力抗氧化剂，可抗衰老，并可清除体内自由基
        ⒋提子中含有一种抗癌微量元素，可以防止健康细胞癌变，阻止癌细胞扩散。葡萄汁可以帮助器官植手术患者减少排异反应，促进早日康复。每100克葡萄所含营养素如下：热量 （43.00千卡） 蛋白质 (0.50克） 脂肪 (0.20克） 碳水化合物 （10.30克）膳食纤维 (0.40克）维生素A （8.00微克）胡萝卜素 （50.00微克） 硫胺素 (0.04毫克）核黄素 (0.02毫克） 尼克酸 (0.20毫克） 维生素C （25.00毫克） 维生素E (0.70毫克） 钙 （5.00毫克） 磷 （13.00毫克） 钠 （1.30毫克）镁 （8.00毫克） 铁 (0.04毫克） 锌 (0.18毫克） 硒 (0.20微克） 铜 (0.09毫克） 锰 (0.06毫克） 钾 （104.00毫克）
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/b7b611bb0b56.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
