<content>

    <id>
        357
    </id>

    <foodname>
        花生
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        干果
    </secondcategory>

    <alias>
        长生果、长寿果、落花生、生花生、花生米
    </alias>

    <unsuit>
        胆病患者慎食；体寒湿滞及肠滑便泄者、患血黏度高及有血栓者、内热上火者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                298
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                泛酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                生物素（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                34
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                胆碱（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                992
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        花生为豆科作物，优质食用油主要油料品种之一，又名“落花生”或“长生果”。落花生源于山东乳山，花生是一年生草本植物。起源于南美洲热带、亚热带地区。约于十六世纪传入我国，十九世纪末有所发展。现在全国各地均有种植，主要分布于辽宁、山东、河北、河南、江苏、福建、广东、广西、贵州、四川等地区。花生的果实为荚果，通常分为大中小三种，形状有蚕茧形，串珠形和曲棍形。蚕茧形的荚果多具有种子2粒，串珠形和曲棍形的荚果，一般都具有种子3粒以上。果壳的颜色多为黄白色，也有黄褐色、褐色或黄色的，这与花生的品种及土质有关。花生果壳内的种子通称为花生米或花生仁，由种皮、子叶和胚三部分组成。种皮的颜色为淡褐色或浅红色。种皮内为两片子叶，呈乳白色或象牙色。
    </introduction>

    <effect>
        花生，味甘，性平；归脾、肺经。健脾养胃，润肺化痰。主脾虚不运，反胃不舒，乳妇奶少，脚气，肺燥咳嗽，大便燥结。
        1.促进生长发育
        花生含丰富的维生素及矿物质，可以促进人体的生长发育。
        2.健脑益智
        促进细胞发育，提高智力花生蛋白中含十多种人体所需的氨基酸，其中赖氨酸可使儿童提高智力，谷氨酸和天门冬氨酸可促使细胞发育和增强大脑的记忆能力。
        3.延缓衰老
        花生中所含有的儿茶素对人体具有很强的抗老化的作用，赖氨酸也是防止过早衰老的重要成分。常食花生，有益于人体延缓衰老，故花生又有“长生果”之称。
        4.润肺止咳
        润肺止咳花生中含有丰富的脂肪油、可以起到润肺止咳的作用，常用于久咳气喘，咯痰带血等病症。
        5.止血
        凝血止血花生衣中含有油脂和多种维生素，并含有使凝血时间缩短的物质，能对抗纤维蛋白的溶解，有促进骨髓制造血小板的功能，对多种出血性疾病，不但有止血的作用，而且对原发病有一定的治疗作用，对人体造血功能有益。”
        6.降低胆固醇
        防止冠心病花生油中含大量的亚油酸，这种物质可使人体内胆固醇分解为胆汁酸排出体外。避免胆固醇在体内沉积，减少高胆固醇发病机会，能够防止冠心病和动脉硬化。另外，花生中含有一种生物活性很强的天然多酚类物质―白藜芦醇，可预防癌症的发生及发展，具有抗动脉粥样硬化和冠心病，缺血性心脏病，高血脂的防治作用。
        7.养血通乳
        滋血通乳花生中含丰富的脂肪油和蛋白质，对产后乳汁不足者，有滋补气血，养血通乳作用。
        8.防癌
        花生纤维组织中的可溶性纤维被人体消化吸收时，会像海绵一样吸收液体和其他物质，然后膨胀成胶带体随粪便排出体外。当这些物体经过肠道时，与许多有害物质接触，吸取某些毒素，从而降低有害物质在体内的积存和所产生的毒性作用，减少肠癌发生的机会。
    </effect>

    <nutrition>
        1.花生中含有大约50%的脂质，25%的蛋白质，25%的维生素B1，维生素B2及维生素E等多种维生素。
        2.花生中所含的脂质基本都是不饱和脂肪酸，其中占一半的比例是但不饱和脂肪酸。
        3.花生中含有多种蛋白质，氨基酸的组成也十分多样，人体的8种氨基酸除了赖氨酸的含量较少以外，其他氨基酸含量都很丰富。
    </nutrition>

    <cuisine>
        花生有很多吃法，从营养方面考虑，油炸、生食不可取，以炖煮为最佳。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/101427319965.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
