<content>

    <id>
        377
    </id>

    <foodname>
        黑芝麻
    </foodname>

    <firstcategory>
        果品类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        干果
    </secondcategory>

    <alias>
        胡麻、油麻、巨胜、脂麻
    </alias>

    <unsuit>
        患有慢性肠炎、便溏腹泻者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群可食用。适宜肝肾不足所致的眩晕、眼花、视物不清、腰酸腿软、耳鸣耳聋、发枯发落、头发早白之人食用；适宜妇女产后乳汁缺乏者食用；适宜身体虚弱、贫血、高脂血症、高血压病、老年哮喘、肺结核，以及荨麻疹，习惯性便秘者食用；适宜糖尿病、血小板减少性紫癜、慢性神经炎、末梢神经麻痹、痔疮以及出血性素质者食用。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        黑芝麻（学名：Semen Sesami Nigrum）为胡麻科芝麻的黑色种子，含有大量的脂肪和蛋白质，还含有糖类、维生素A、维生素E、卵磷脂、钙、铁、铬等营养成分。有健胃、保肝、促进红细胞生长的作用，同时可以增加体内黑色素，有利于头发生长。
    </introduction>

    <effect>
        黑芝麻药食两用，具有“补肝肾，滋五脏，益精血，润肠燥”等功效，被视为滋补圣品。黑芝麻具有保健功效，一方面是因为含有优质蛋白质和丰富的矿物质，另一方面是因为含有丰富的不饱和脂肪酸、维生素E和珍贵的芝麻素及黑色素。
        1、补钙
        市场上有许多补钙商品，虽然广告中称其吸收率多高多高，但实际效果却可能相差甚远，从科学角度讲，补钙还是以食补为佳。提高食物补钙，人们很容易想到牛奶和鸡蛋，而殊不知黑芝麻的钙含量却远高于前两者，每百克黑芝麻中含钙接近800毫克，而每百克牛奶中钙含量才200毫克左右，由此可见，黑芝麻才是补钙佳品。
        2、降血压
        高血压的病因是多方面的，其中有很重要的一个是就高盐饮食，营养专家推荐每人每天摄入食盐不超过6克，但实际生活中，绝对多数人无法做到，因此，推荐高钾饮食就显得非常重要了，因为钾摄入人体后的主要作用之一就是促进钠的排出。黑芝麻中钾含量丰富，每百克黑芝麻中含钾高，而含钠则少很多，钾钠含量的比例接近40:1，这对于控制血压和保持心脏健康非常重要。
        3、乌发润发
        现代研究证明，头发毛囊中黑素细胞分泌黑色素减少是白发的主要原因，其中酪氨酸酶数量减少是病理机制之一，研究发现黑芝麻水提液能够促使酪氨酸酶表达，黑色素的合成量也就得以提高，白发因此又可以重新变得乌黑。
        4、养颜润肤
        目前研究认为，减少自由基的产生，清除老化代谢产物和提高抗氧化酶活性等，是目前延缓皮肤衰老的有效方法。黑芝麻中富含丰富的天然维生素E，其含量高居植物性食物之首，维生素E是良好的抗氧化剂，适当的补充维生素E可以起到润肤养颜的作用。另外，芝麻是四大油料作物之一，黑芝麻含油量中大多是不饱和脂肪酸，而亚油酸就约各占一半。亚油酸是理想的肌肤美容剂，因为当人体缺乏亚油酸是，也容易引起皮肤干燥、鳞屑肥厚、生长迟缓和血管中胆固醇沉积等症状，因此，亚油酸又有“美肌酸”之称。
        5、提高生育能力
        黑芝麻富含维生素E，而维生素E除了具有良好的抗氧化作用之外，还对人体的生育机能具有良好的促进作用，对于男性可以使精子数量生成增加、精子活力增强，对于女性能够使雌性激素浓度提高，因此又称“生育酚” 。黑芝麻还富含镁元素，这对于男性非常重要，因为镁元素可以提高精子的活力，增强男性生育能力，因此，又称为男性的“保健素”。
        另外，黑芝麻还可以降血脂、抗动脉硬化，抑菌防腐，润肠通便，保护肝脏，清除自由基、抗衰老和抗癌和降血糖作用等多种功效。
        6、黑芝麻有护肤美肤的功效与作用，黑芝麻可以使皮肤保持柔嫩、细致和光滑。有习惯性便秘的人，肠内存留的毒素会伤害人的肝脏，也会造成皮肤的粗糙。黑芝麻能滑肠治疗便秘，并具有滋润皮肤的作用。利用节食来减肥的人，由于其营养的摄取量不够，皮肤会变得干燥、粗糙。
        7、黑芝麻也可以减肥塑身，黑芝麻中含有防止人体发胖的物质蛋黄素、胆碱、肌糖，因此芝麻吃多了也不会发胖。在节食减肥的同时，若配合黑芝麻的食用，粗糙的皮肤可获得改善。
        8、黑芝麻可以抗衰老，每百克黑芝麻中含蛋白质21.9克，脂肪61.7克，钙564毫克，磷368毫克，铁50毫克，还含有芝麻素、花生酸、芝麻酚、油酸、棕榈酸、硬脂酸、甾醇、卵磷脂、维生素A、B、D、E等营养物质。正因为黑芝麻含有如此丰富的营养，因而在延缓人的衰老及美容方面，才起了极大的作用。
    </effect>

    <nutrition>
        含有大量的脂肪和蛋白质，还含有糖类、维生素A、维生素E、卵磷脂、钙、铁、铬等营养成分。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201601/141517347635.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
