<content>

    <id>
        429
    </id>

    <foodname>
        田七
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        三七、滇七、参三七、汉三七、山漆、金不换、血参、田三七、田漆、人参三七、佛手山漆山漆、参三七、滇三七
    </alias>

    <unsuit>
        血虚或血热出血者、对三七过敏者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        适宜多种出血症、有瘀血、跌打损伤，瘀滞疼痛，冠心病心绞痛，缺血性脑血管病，脑出血后遗症，血瘀型慢性肝炎者。
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        田七又名三七，明代著名的药学家李时珍称其为“金不换”。三七是中药材中的一颗明珠，清朝药学著作《本草纲目拾遗》中记载：“人参补气第一，三七补血第一，味同而功亦等，故称人参三七，为中药中之最珍贵者。”扬名中外的中成药“云南白药”和“片仔黄”，即以三七为主要原料制成。一般，种后第3年冬季及夏末初秋采挖。去须根，曝晒至半干，用于搓揉，再曝晒，重复数次，置麻袋中加蜡打光。另外，其同棵植物的花叶也能入药，当茶饮。
        三七属五加科多年生草本植物，因其播种后三至七年挖采而且每株长三个叶柄， 每个叶柄生七个叶片，故名三七。其茎、叶、花均可入药。云南三七分布较广，几乎在海拔1200米、1700米的地区都有种植，其中以文山州各县为主要产区，该州的砚山、马关、西畴等县栽培三七已有三、四百年的历史。
        三七分为：三七花、三七头(三七粉)、三七根，这三类都是三七中药用价值极高的。
        三七花：每年`8月份采摘，是整珠三七中药用价值最高的三七皂疳含量最高含量高达1 3%以上，当然年份越长的三七越好，如三年花，四年花等 主要用于降血压、降血脂。
        三七粉：三七的头磨成的粉,药用价值紧次于三七花主要用于心脑血管疾病。
        三七头：三七的根头部,药用价值紧次于三七花主要用于心脑血管疾病。
        三七根：植于三七土部,性味味苦涩，性凉。 功用主治理气，收涩，消肿。治痢疾，腹泻，喉炎，劳伤，跌打损伤，红肿疼痛。
    </introduction>

    <effect>
        性温，味甘、微苦。散瘀止血，消肿定痛。用于咯血，吐血，衄血，便血，崩漏，外伤出血，胸腹剌痛，跌扑肿痛。
        1.止血补血
        止血、活血化瘀；促进血液细胞新陈代谢，平衡调节血液细胞。
        2.预防心脑血管疾病
        扩张血管、降低血压，改善微循环，增加血流量，双向调节血糖、降低血脂、胆固醇、抑制动脉硬化，预防和治疗心脑组织缺血、缺氧症。
        3.强身健体
        促进蛋白质、核糖核酸（RNA）、脱氧核糖核酸（DNA）合成，双向调节中枢神经，提高脑力，增强学习和记忆能力。
        4.提高免疫力
        具有免疫调节剂的作用，能使过高或过低的免疫反应恢复到正常，但不干扰机体正常的免疫反应。
        5.保肝、抗炎
        抗炎的主要有效成分为皂苷，以人参二醇皂苷为主。
    </effect>

    <nutrition>
        主要含皂苷、黄酮苷、氨基酸等。止血活性成分为三七氨酸。　
    </nutrition>

    <cuisine>
        三七药膳：在中医药理论的指导下，将有滋补、保健作用，并且口感好、无毒副作用的三七与有关的中药、食物相配伍，经过精心烹制而成的既可防病、治病，又是美味佳肴的食品，称三七药膳。三七药膳“寓医于食”，既将药物作为食物，又将食物赋予药用，药借食力，食助药威；既具有营养价值，更具有防病治病、保健强身、延年益寿的功效。因此，三七药膳既不同于一般的中药方剂，又别于普通的饮食，是一种兼有药物功效和食品美味的特殊膳食。它可以使用者在心理上感觉是一种享受，在享受中身体得到滋补，疾病得到治疗。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201209/316334.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
