<content>

    <id>
        459
    </id>

    <foodname>
        石斛
    </foodname>

    <firstcategory>
        药食
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        药食
    </secondcategory>

    <alias>
        吊兰、林半、禁生、杜兰、悬竹、千年竹
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        石斛（shí hú），兰科石斛属的一种。附生植物，多生于树上或岩壁上。茎肥厚，成簇，圆柱形，上部稍扁，具节，节上生叶。叶扁平，近革质，花期有叶或无叶。石斛属约有1400种，主要产亚洲热带至大洋洲，其中约60种分布于中国南部，石斛便是较常见的种类之一。
        中国产的同属植物中，有不少种类的茎均可加工成药材“石斛”，多于夏秋间采收，晒干，切段生用。主要的有重唇石斛、细茎石斛、束花石斛、罗河石斛、美花石斛、细叶石斛、钩状石斛、广东石斛、叠鞘石斛和黑节草等，制成的药材在商业上还有金钗石斛、耳环石斛、马鞭石斛及黄草石斛之分。特别是黑节草是名贵的润喉剂。
    </introduction>

    <effect>
        味甘，性微寒。入胃、肾经。滋阴清热、润肺养胃、强筋健骨。主治热病伤津、口干烦渴、胃痛干呕、咳嗽少痰等症。
        1.滋养阴津
        《中国药学大词典》称其“专滋肺胃之气液，气液冲旺，肾水自生，“说他善于养阴生津，治疗阴虚津亏诸症。
        2.增强体质
        石斛具有滋阴养血的功能，清代《药性论》说石斛能补肾积精、养胃阴、益气力；石斛内含有丰富的多糖类物质。实验证明石斛多糖具有增强免疫功能的作用，可增强腹腔巨噬细胞对鸡红细胞的吞噬能力。　　
        3.补益脾胃
        石斛是益胃生津药，《神农本草经》、《本草再新》中均有记载，人民称他为“肠胃药”，是治疗胃脘痛，上腹涨痛的常用药物。现代实验证实，石斛对脾胃病中常见的致病菌―幽门螺杆菌有较好的抑制作用，有助于治疗萎缩性胃炎，浅表性胃炎、十二指肠溃疡等幽门螺杆菌阳性的病症，同时，口服石斛煎液能够促进胃液的分泌，增强胃的排空能力，帮助消化。　　
        4.护肝利胆
        石斛有较好的利胆作用，历代医家都认为“铁皮枫斗”具有滋养肝阴的作用，是治疗各种肝胆并的要药，可用于治疗肝炎、胆囊炎、胆结石等肝胆疾病。5.疏清虚热
        《本草纲目拾遗》、《本草衍义》分别记载“清胃除虚热，”“痔胃中虚热”。与普通清热药物相比，石斛所清的虚热完全是一种虚热，是以阴虚，热盛为特点的。药理实验表明，石斛能够显著的降低热盛家兔的发热高峰值和体温反应指数，缩短发挥热时间。　　
        6.强筋壮骨
        人进入中年以后，“人阴气自半”（朱丹溪）人体的阴津开始衰弱，筋骨功能逐渐减退，石斛能够滋养阴液，阴液能够润滑关节，从而达到强筋健骨、流利关节、增强抗风湿的效果。现代药理研究表明，石斛能提高应激能力、具有良好的抗疲劳，耐缺氧的作用。　　
        7.促进循环
        石斛能养阴，可以濡润脉道，扩张血管，从而促进血液循环。实验结果表明，石斛能够显著改善血淤症状，降低血胆固醇和甘油三脂，提高高密度脂蛋白胆固醇水平，可以治疗心脑血管疾病。　　
        8.降低血糖
        中医认为，消渴病（糖尿病）的发生，主要以肾阴虚，肺胃早热为基本病机，以气阴两虚为其病理特点，石斛功能养阴`清热润燥，自古以来就是治疗糖尿病的专用药。临床研究表明，石斛不仅可以增强胰岛素活性，同时能显著降低血糖水平，使学堂恢复正常。　　
        9.抑制肿瘤
        石斛对人体肺癌，卵巢癌和早幼粒细胞白血病的某些细胞有杀灭作用，具有较强的抗肿瘤活性。临床时间表明，石斛用于恶性肿瘤的辅助治疗，能改善肿瘤患者的症状，减轻放、化疗的副作用，增强免疫力，提高生存质量，延长生存时间。　　
        10.明亮眼目
        中医认为，五脏六腑的精气都通过脉上，注于眼睛，而肝“开窍于目”眼睛的生理病理于肝的阴精旺盛与否关系密切，石斛具有滋阴养目的功能，被历代医家作为养护眼睛的佳品。现代药力研究证实，石斛对防治老年人常见的眼科疾病―白内障不仅有延缓作用，可以保持晶状体的透明度百分之三十六点，而且半乳糖所致的酶活性异常变化有抑制或纠正作用。　　
        11.滋养肌肤
        人体进入中年期后，由于体内的阴液日益减少，从而加速了皮肤老化，使之边黑或变皱。石斛含有多量的黏液质，对人体皮肤有滋润营养作用。　　
        12.延年益寿
        《神农本草经》将石斛列为具有“轻身延年”作用的商品药物。现代研究表明，石斛含有多种微量元素，这些微量元素对于人体的健康长寿有着密切的关系，石斛对人体的抗衰老作用比一般的药物对人体的抗衰老作用更广泛，更全面。
    </effect>

    <nutrition>
        含有石斛碱等多种生物碱。
    </nutrition>

    <cuisine>

    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201305/261954128.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
