<content>

    <id>
        502
    </id>

    <foodname>
        红糖
    </foodname>

    <firstcategory>
        调味品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        调味料
    </secondcategory>

    <alias>
        土红糖、赤砂糖
    </alias>

    <unsuit>
        阴虚内热者、消化不良者和糖尿病患者忌食；在服药时，也不宜用红糖水送服。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜月经不调、产后妇女；年老体弱、大病初愈者。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                389
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                96.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.01
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.3
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                157
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                11
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                240
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                18.3
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                54
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.35
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                4.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.15
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.27
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        红糖通常是指带蜜的甘蔗成品糖，一般是指甘蔗经榨汁，通过简易处理，经浓缩形成的带蜜糖。红糖按结晶颗粒不同，分为赤砂糖、红糖粉、碗糖等，因没有经过高度精练，它们几乎保留了蔗汁中的全部成分，除了具备糖的功能外，还含有维生素和微量元素，如铁、锌、锰、铬等，营养成分比白砂糖高很多。传统的红糖与现在流行的各种黑糖都是以相同方法制作出来的糖，在营养与食用功效上也相同，所以可说是同样的东西。
    </introduction>

    <effect>
        性温、味甘、入脾，具有益气补血、健脾暖胃、缓中止痛、活血化淤的作用。
        1.补虚
        红糖中所含有的葡萄糖、果糖等多种单糖和多糖类能量物质，可加速皮肤细胞的代谢，为细胞提供能量。
        红糖对老年体弱，特别是大病初愈的人，还有极好的疗虚进补作用；红糖对血管硬化能起到一定治疗作用，且不易诱发龋齿等牙科疾病。
        2.补血活血
        红糖中含有的叶酸、微量物质等可加速血液循环、增加血容量的成分，刺激机体的造血功能，扩充血容量，提高局部皮肤的营养、氧气、水分供应。
        妇女因受寒体虚所致的痛经等症或是产后喝些红糖水，有补血活血的作用，在受寒腹痛时，也常用红糖姜汤来祛寒。
        3.保健
        红糖中含有的部分维他命和电解质成分，可通过调节组织间某些物质浓度的高低，平衡细胞内环境的水液代谢，排除细胞代谢产物，保持细胞内、外环境的清洁。
        另外，红糖中含有的多种维他命和抗氧化物质，能抵抗自由基，重建和保护细胞基础结构，维护细胞的正常功能和新陈代谢。
        4.护肤
        红糖中含有的氨基酸、纤维素等物质，可以有效保护和恢复表皮、真皮的纤维结构和锁水能力，强化皮肤组织结构和皮肤弹性，同时补充皮肤营养，促进细胞再生。
        另外，红糖中含有的某些天然酸类和色素调节物质，可有效调节各种色素代谢过程，平衡皮肤内色素分泌数量和色素分布情况，减少局部色素的异常堆积。
    </effect>

    <nutrition>
        甘蔗含有多种人体必需氨基酸，如赖氨酸、柠檬酸等，这些氨基酸都是合成人体蛋白质、支援新陈代谢、参与人体生命活动不可缺少的基础物质，对促进健康有绝对的正面效用。
        未经过精炼的红糖保留了较多甘蔗的营养成分，也更加容易被人体消化吸收，因此能快速补充体力、增加活力，所以又被称为“东方的巧克力”，其中不仅含有可提供热能的碳水化合物，还含有人体生长发育不可缺少的苹果酸、核黄素、胡萝卜素、烟酸和微量元素锰、锌、铬等各种元素。
        专家用原子荧光光谱仪测定，发现红糖含有十分丰富的微量元素成分，其中有些微量元素具有强烈刺激机体造血的功能。
        每100克红糖含钙90毫克，含铁4毫克，还含有少量的核黄素及胡萝卜素。日本科研人员还从红糖中提取了一种叫做“糖蜜”的多糖，实验证明它具有较强的抗氧化功效，对于抗衰老有明显的作用。
    </nutrition>

    <cuisine>
        将红糖煮成红糖水喝比直接吃更容易吸收其中的营养成分，要发挥红糖的这些功效，吃法上也很有讲究：红糖煮荷包蛋，可以使鸡蛋和红糖的营养互补，让老年人面色红润，有精神；用红糖泡桂圆干服用，对改善睡眠有着积极作用；红糖泡人参，则有调理气息，改善低血压的作用。
        按照我国民间习俗，产妇在分娩后，都要喝些红糖水，只要适量对产妇、婴儿都是有好处的。但是，有不少产妇喝红糖水的时间往往过长，有的喝半个月，甚至长达一个月。如果久喝红糖水，红糖的活血作用会使恶露的血量增多，造成产妇继续失血。因此，产后喝红糖水的时间，一般以产后7~10天为宜。　　
        有许多注重养生的家庭已经开始以红糖取代黄糖或白糖应用在一般烹调上，替代使用时要注意不可完全取代白糖或黄糖的份量来调味，因为白糖与黄糖甜度比红糖低，如果添加相同份量的红糖，做出来的味道会过甜，菜色也会过深，应适量减少份量再斟酌菜色添加。
        红糖虽然营养丰富，但也不能贪吃。建议老人每日入量为25克左右。患糖尿病的老人应避免；便秘、口舌生疮的老人，为了防止上火，可改吃点冰糖。另外，在服药时，也不宜用红糖水送服。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201210/29151458.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
