<content>

    <id>
        506
    </id>

    <foodname>
        醋
    </foodname>

    <firstcategory>
        调味品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        调味料
    </secondcategory>

    <alias>
        苦酒、淳酢、酰、米醋、香醋、黑醋、白醋
    </alias>

    <unsuit>
        胃酸、咳嗽、筋骨受伤者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤适宜高血压、泌尿系统结石、风疹、腹痛者。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                31
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                4.9
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B1（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.03
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.05
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.4
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                26
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                96
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                351
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                262.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                13
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.25
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.43
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.35
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.97
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                水（克）
            </elename>
            <elevalue>
                99.4
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        醋，是由古代酿酒大师杜康的儿子\塔发明而来，因\塔学会酿酒技术后，觉得酒糟扔掉可惜，由此不经意酿成了“醋”。我国著名的醋有山西老陈醋、镇江香醋、保宁醋及红曲米醋。
        醋有米醋、陈醋、香醋、麸醋、酒醋、白醋、各种果汁醋、蒜汁醋、姜汁醋、保健醋等。因原料和制作方法的不同，成品风味迥异。醋是用得较多的酸性调味料。每100mL醋中的醋酸含量，普通醋为 3.5g以上，优级醋为5g以上。由于醋能改善和调节人体的新陈代谢，作为饮食调料，需要量不断增长。
        醋一般分为以下几类：
        1.中国传统的酿醋原料，长江以南以糯米和大米（粳米）为主，长江以北以高粱和小米为主。现多以碎米、玉米、甘薯、甘薯干、马铃薯、马铃薯干等代用。原料先经蒸煮、糊化、液化及糖化，使淀粉转变为糖，再用酵母使发酵生成乙醇，然后在醋酸菌的作用下使醋酸发酵，将乙醇氧化生成醋酸。
        2.以含糖质原料酿醋，可使用葡萄、苹果、梨、桃、柿、枣、番茄等酿制各种果汁醋，也可用蜂蜜及糖蜜为原料。它们都只需经乙醇发酵和醋酸发酵两个生化阶段。
        3.以乙醇为原料，加醋酸菌只经醋酸发酵一个生化阶段。例如以低度白酒或食用酒精加水冲淡为原料，应用速酿法制醋，只需1天～3天即得酒醋。
        4.以食用冰醋酸加水配制成白醋，再加调味料、香料、色料等物，使之成为具有近似酿造醋的风味的食醋。
    </introduction>

    <effect>
        味酸、甘，性平。能消食开胃，散瘀血，收敛止泻，解毒。用于油腻食积，消化不良，喜食酸物，或腹泻；衄血，吐血，便血；咽喉肿痛；食鱼肉菜蕈引起的肠胃不适；病毒性肝炎。
        1.消除疲劳
        适量饮醋可以很好的消除疲劳，尤其是保健醋效果更好。
        2.调解血液的酸碱平衡
        醋可以调解血液的酸碱平衡。
        3.促消化
        醋可以帮助消化，利于吸收。能帮助人有效的摄入钙质。
        4.预防衰老
        醋可以预防衰老、美容护肤。（这是因为醋的主要成分是醋酸，它有很强的杀菌作用，对皮肤、头发能起到很好的保护作用。用加醋的水洗皮肤，能使皮肤吸收到一些十分需要的营养素，从而起到松软皮肤、增强皮肤活力的作用。）
        5.杀菌
        醋可以增强肠胃道的杀菌能力。
        6.护肝、护肾
        醋可以增强肝脏和肾脏机能。
        7.活血
        醋的作用可以扩张血管，防止心血管疾病、糖尿病的发生。
    </effect>

    <nutrition>
        醋的主要营养素：枸橼酸、醋酸、氨基酸。
        食醋大致可分为3种,即酿造醋、合成醋、白醋。我国最多的是酿造醋。科学分析表明,酿造醋除含有5%-20%的醋酸外,还含有氨基酸和乳酸、琥珀酸、草酸、烟酸等多种有机酸，蛋白质、脂肪、钙、磷、铁等多种矿物质，维生素BI丰日B2、糖分以及芳香性物质醋酸乙醋。而以米为原料酿成的米醋,有机酸和氨基酸的含量最高。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.作菜时，加醋的最佳时间是在两头，即原料入锅后马上加醋及菜肴临出锅前加醋，第一次应多些，第二次应少些。
        2.烹调胡萝卜与绿色蔬菜时，则要避免加醋。
        3.醋用于烹制带骨的原料，如排骨、鱼类等，可使骨刺软化，促进骨中的矿物质如钙、磷溶出，增加营养成分。
        4.正在服用某些西药者不宜食醋。
        其他使用技巧：
        1、醋的作用还可以治疗失眠――失眠患者睡前倒杯凉开水，再加入1匙醋，喝下后会很快入睡。临睡前用温热老陈醋搓搓脚心，也会使你容易进入梦乡。
        2、醋的作用可以治疗扭伤――调和面粉并煮成浆糊状，加入适量的老陈醋，涂在纸片或纱布上，贴于患处。干了后，轻轻揭开，再换一块。这样反复贴几次，即能消除扭伤处的灼热感和疼痛感。此法对骨关节脱臼，跌伤等外伤等都有疗效。
        3、醋的作用可以治疗鼻炎――将约5毫升的老陈醋放入容量为1000毫升的洗涤器里清洗鼻空，1日洗2次，可治疗鼻炎。
        4、醋的作用可以治疗脚麻――把1升老陈醋加热后倒入水桶里，然后将两只脚浸入，每次浸泡20分钟。如此浸泡4~5次，麻木症状即可解除。
        5、醋的作用可以治疗烫伤――根据酸碱中和原理，将醋制成5度溶液，用以洗涤烫伤，尤其对石灰烫伤有良好的疗效。或者在烫伤处敷上在醋里浸过的纱布，也可见效。
        6、醋的作用可以治疗止咳――将大蒜在老陈醋中浸泡15天后，每日早晨空腹吃泡蒜1~2瓣，并喝一些醋汁，连服10~15天可止咳平喘，解毒散淤，降压降脂，预防老年人感染性疾病和肿瘤的发生。
        7、醋的作用可以治疗高血压――用500克带衣花生米在老陈醋中浸泡7天以上每天搅动一次，每晚临睡前嚼食3~5粒，连服7天缓解动脉硬化。
        8、醋的作用可以美容――将250克薏仁，浸于500毫升老陈醋中，密封10天后启用，每天服用醋液一匙，可使皮肤白皙柔嫩，色素减褪。
        9、醋的作用可以治疗胃炎――生姜100克洗净切成细丝，放在250毫升老陈醋中密封3日，每日早晨空腹服用10毫升，可治疗慢性胃炎。
        10、醋的作用可以防止晕车――对易晕车晕船者，出发前喝上一杯加老陈醋的温开水，会使你舒心良久。
        11、醋的作用可以解乏――旅途疲劳时，在洗澡水中略加点老陈醋，能使你的皮肤光润，肌肉放松，消疲解乏。
        12、醋的作用可以止血――用棉花蘸老陈醋塞住鼻孔，可止鼻血。
        13、醋的作用可以防流感――“流感”发病季节。房间用醋薰一薰，可使空气消毒，预防感冒；用老陈醋加盐煎服，还可止吐止泻。
        14、醋的作用可以治关节炎――用老陈醋、麦麸、铁砂按一定的比例在拌匀后装入纱布带中，用烘热的新砖放在纱布带上烫熨患处或有关穴位，可治疗关节炎、骨质增生等。
        15、醋的作用可以治腮腺炎――用老陈醋加入石灰少许调匀涂患处，可治腮腺炎。
        16、醋的作用可以治皮炎――用老陈醋一日三次涂患处，治疗神经性皮炎。
        17、醋的作用可以消肿――碰伤淤血红肿（未破未伤筋骨）用温热的老陈醋涂患处一日三次消肿散瘀。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201306/151441030.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
