<content>

    <id>
        546
    </id>

    <foodname>
        红茶
    </foodname>

    <firstcategory>
        休闲食品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        饮品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
        结石病、肿瘤、贫血、有精神衰弱失眠、平时情绪容易激动或比较敏感、睡眠状况欠佳、胃热、舌胎厚者、口臭者、易生痘者、双目赤红、易上火、正在服药者忌食；经期女性，孕期女性、哺乳期女性、更年期女性忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        体寒、肠胃不好、有心血管疾病患者宜食。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                294
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                蛋白质（克）
            </elename>
            <elevalue>
                26.7
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                脂肪（克）
            </elename>
            <elevalue>
                1.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                碳水化合物（克）
            </elename>
            <elevalue>
                59.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                膳食纤维（克）
            </elename>
            <elevalue>
                14.8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素A（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                645
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                胡萝卜素（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                3870
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素B2（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                0.17
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                烟酸（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                6.2
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素C（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                8
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                维生素E（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                5.47
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钙（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                378
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                磷（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                390
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钾（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                1934
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                钠（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                13.6
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                镁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                183
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铁（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                28.1
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锌（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                3.97
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                硒（微克）
            </elename>
            <elevalue>
                56
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                铜（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                2.56
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                锰（毫克）
            </elename>
            <elevalue>
                49.8
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        红茶是一种经过全发酵（发酵程度大于80%）制成的茶，以适宜制作本品的茶树新芽叶为原料，经萎凋、揉捻、发酵、干燥等典型工艺过程精制而成，内含多种维生素，叶片及汤呈红色。我国红茶种类较多，产地较广，有中国特有的工夫红茶和小种红茶，也有与印度、斯里兰卡相类似的红碎茶。
        红茶起源于明朝中期（约16世纪）福建省武夷山桐木关地区，最早的品种称为正山小种，近年又出现独树一帜的金骏眉红茶。红茶按制造方法的不同，又分为小种红茶、工夫红茶和红碎茶。因其干茶色泽和冲泡的茶汤以红色为主调，故名红茶。
        红茶创制时称为“乌茶”。红茶在加工过程中发生了以茶多酚酶促氧化为中心的化学反应，鲜叶中的化学成分变化较大，茶多酚减少90%以上，产生了茶黄素、茶红素等新成分。香气物质比鲜叶明显增加。所以红茶具有红茶、红汤、红叶和香甜味醇的特征。
    </introduction>

    <effect>
        1.提神消疲
        经由医学实验发现，红茶中的咖啡碱藉由刺激大脑皮质来兴奋神经中枢，促成提神、思考力集中，进而使思维反应更形敏锐，记忆力增强；它也对血管系统和心脏具兴奋作用，强化心搏，从而加快血液循环以利新陈代谢，同时又促进发汗和利尿，由此双管齐下加速排泄乳酸(使肌肉感觉疲劳的物质)及其它体内老废物质，达到消除疲劳的效果。
        2.生津清热
        夏天饮红茶能止渴消暑，是因为茶中的多酚类、醣类、氨基酸、果胶等与口涎产生化学反应，且剌激唾液分泌，导致口腔觉得滋润，并且产生清凉感；同时咖啡碱控制下视丘的体温中枢，调节体温，它也刺激肾脏以促进热量和污物的排泄，维持体内的生理平衡。
        3.利尿
        在红茶中的咖啡碱和芳香物质联合作用下，增加肾脏的血流量，提高肾小球过滤率，扩张肾微血管，并抑制肾小管对水的再吸收，于是促成尿量增加。如此有利于排除体内的乳酸、尿酸(与痛风有关)、过多的盐分(与高血压有关)、有害物等，以及缓和心脏病或肾炎造成的水肿。
        4.消炎杀菌
        红茶中的多酚类化合物具有消炎的效果，再经由实验发现，儿茶素类能与单细胞的细菌结合，使蛋白质凝固沉淀，藉此抑制和消灭病原菌。所以细菌性痢疾及食物中毒患者喝红茶颇有益，民间也常用浓茶涂伤口、褥疮和香港脚。
        5.解毒
        据实验证明，红茶中的茶多碱能吸附重金属和生物碱，并沉淀分解，这对饮水和食品受到工业污染的现代人而言，不啻是一项福音。
        6.强壮骨骼
        红茶中的多酚类(绿茶中也有)有抑制破坏骨细胞物质的活力。为了防治女性常见骨质疏松症，建议每天服用一小杯红茶，坚持数年效果明显。如在红茶中加上柠檬，强壮骨骼，效果更强，在红茶中也可加上各种水果，能起协同作用。
        7.抗衰老
        绿茶和红茶中的抗氧化剂可以彻底破坏癌细胞中化学物质的传播路径。红茶与绿茶的功效大致相当，但是红茶的抗氧化剂比绿茶复杂得多，尤其是对心脏更是有益”。美国杂志报道，红茶抗衰老效果强于大蒜头、西兰花和胡萝卜等。
        8.养胃护胃
        人在没吃饭的时候饮用绿茶会感到胃部不舒服，这是因为茶叶中所含的重要物质--茶多酚具有收敛性，对胃有一定的刺激作用，在空腹的情况下刺激性更强。而红茶就不一样了。它是经过发酵烘制而成的。红茶不仅不会伤胃，反而能够养胃。经常饮用加糖、加牛奶的红茶，能消炎、保护胃黏膜，对治疗溃疡也有一定效果。
        9.抗癌
        关于茶叶具有抗癌作用的说法很流行，世界各地的研究人员也对此做过许多的探索，但是一般认为茶叶的抗癌作用主要表现在绿茶方面，有了新的进展。研究发现，红茶同绿茶一样，同样有很强的抗癌功效。
        10.舒张血管
        研究发现，心脏病患者每天喝4杯红茶，血管舒张度可以从6%增加到10%。常人在受刺激后，则舒张度会增加13%。
    </effect>

    <nutrition>
        红茶富含胡萝卜素、维生素A、钙、磷、镁、钾、咖啡碱、异亮氨酸、亮氨酸、赖氨酸、谷氨酸、丙氨酸、天门冬氨酸等多种营养元素。红茶在发酵过程中多酚类物质的化学反应使鲜叶中的化学成分变化较大，会产生茶黄素、茶红素等成分，其香气比鲜叶明显增加，形成红茶特有的色、香、味。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.一般说来，饮红茶前，不论采用何种饮法，都得先准备好茶具，如煮水的壶，盛茶的杯或盏等。同时，还需用洁净的水，一一加以清洁，以免污染。
        2.通常，结合需要，每杯只放入3-5克的红茶，或1-2包袋泡茶。若用壶煮，则另行按茶和水的比例量茶入壶。
        3.当量茶入杯后，然后就冲入沸水。如果是高档红茶，那么，以选用白瓷杯为宜，以便察言观色。通常冲水至八分满为止。如果用壶煮，那么，先应将水煮沸，而后放茶配料。
        食用忌：要用茶水送服药物；服药前后1小时内不要饮茶。人参、西洋参不宜和茶一起食用。忌饮浓茶解酒；饭前不宜饮茶；饭后忌立即喝茶；少女忌喝浓茶。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/121854093050.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
