<content>

    <id>
        549
    </id>

    <foodname>
        铁观音
    </foodname>

    <firstcategory>
        休闲食品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        饮品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        铁观音茶，产于福建省泉州市安溪县，发明于1725―1735年，属于乌龙茶类，是中国十大名茶之一。介于绿茶和红茶之间，属于半发酵茶类，铁观音独具“观音韵”，清香雅韵，“七泡余香溪月露 满心喜乐岭云涛 ”。
        是乌龙茶的极品，其品质特征是: 茶条卷曲，肥壮圆结，沉重匀整，色泽砂绿，整体形状似蜻蜓头、螺旋体、青蛙腿。冲泡后汤色金黄浓艳似琥珀，有天然馥郁的兰花香，滋味醇厚甘鲜，回甘悠久，俗称有“音韵”。铁观音茶香高而持久，可谓“七泡有余香”。
        “铁观音” 茶树，天性娇弱，产量不大，所以便有了“好喝不好栽”的说法，“铁观音”茶从而也更加名贵。纯种铁观音植株为灌木型，树势披展，枝条斜生，叶片水平状着生。叶形椭圆，叶缘齿疏而钝，叶面呈波浪状隆起，具明显肋骨形，略向背面反卷，叶肉肥厚，叶色浓绿光润，叶基部稍钝，叶尖端稍凹，向左稍歪，略厂下垂，嫩芽紫红色，因此有“红芽歪尾桃”之称，这是纯种特征之一。
    </introduction>

    <effect>
        1.减肥瘦身
        常饮铁观音的人会感到烟酒的危害在逐渐消失，不想再吃油腻的食物了，精神更好了，铁观音的多酚类物质可以减少血脂、甘油三酯和胆固醇，肥胖者的皮下脂肪和腰围都减少了，体重自然就轻了。
        2.抗癌
        儿茶素(EGCG)具有很强的抗癌变活性。茶多酚是抗癌的主要活性成分，对防止癌变起重要作用。此外，铁观音中的维生素C和维生素E能阻断致癌物――亚硝胺的合成，对防治癌症有较大的作用。
        3.抗衰老
        铁观音的功效成分茶多酚不仅可提高脂肪分解酶的作用，而且可促进组织的中性脂肪酶的代谢活动。因而饮用铁观音能改善肥胖者的体型，有效减少肥胖者的皮下脂肪和腰围，从而减轻其体重。
        4.防治心血管疾病
        铁观音中的茶多酚类化合物不仅可以降低血液中的胆固醇，而且可以明显改善血液中高密度脂蛋白与低密度脂蛋白的比值。咖啡碱对防治冠心病、高血压、动脉硬化等心脑血管疾病有一定的作用。
        5.防治龋齿
        铁观音茶叶中的氟化物极易与牙齿中的钙质相结合，在牙齿表面形成一层氟化钙，起到防酸抗龋的作用。由此可见，饮用铁观音对未得龋齿的人有预防作用，对已得龋齿的人有治疗作用。
        6.防治糖尿病
        经常喝铁观音可以及时补充人体中维生素B1、泛酸、磷酸、水杨酸甲酯和多酚类，能防止糖尿病的发生。对于中度和轻度糖尿病患者能使血糖、尿糖减到很少，或完全正常;对于严重糖尿病患者，能使血糖、尿糖降低，各种主要症状减轻。
    </effect>

    <nutrition>
        经过现代科学的分离和鉴定，茶叶中含有机化学成分达四百五十多种，无机矿物元素达四十多种。茶叶中的有机化学成分和无机矿物元素含有许多营养成分和药效成分。有机化学成分主要有：茶多酚类、植物碱、蛋白质、维生素、果胶素、有机酸、脂多糖、糖类、酶类、色素等。而铁观音所含的有机化学成分，如茶多酚、儿茶素、多种氨基酸等含量，明显高于其他茶类。
    </nutrition>

    <cuisine>
        铁观音最好用盖碗泡，水尽量用纯净水来泡，水温九十度左右为宜，第一道水洗茶和暖杯，第二道水十五秒为香，以后每道顺延十五秒，
        最好不超过七道茶水，若是春茶基本是五道，无明显茶香后属茶渣，虽有味实无保健之效，铁观音非越久越好喝，茶香回味为好茶独有，
        所以品茶以新茶为佳，且上好铁观音有酸度，若久存则酸度渐失去。
        另外，新茶并非越新越好,喝法不当易伤肠胃，由于新茶刚采摘回来，存放时间短，含有较多的未经氧化的多酚类、醛类及醇类等物质，这些物质对健康人群并没有多少影响，但对胃肠功能差，尤其本身就有慢性胃肠道炎症的病人来说，这些物质就会刺激胃肠黏膜，原本胃肠功能较差的人更容易诱发胃病。因此新茶不宜多喝，存放不足半个月的新茶更不要喝。
        此外，新茶中还含有较多的咖啡因、活性生物碱以及多种芳香物质，这些物质还会使人的中枢神经系统兴奋，有神经衰弱、心脑血管病的患者应适量饮用，而且不宜在睡前或空腹时饮用。正确方法是放置半个月以后才可能使用。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201508/121857123334.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
