<content>

    <id>
        553
    </id>

    <foodname>
        柠檬茶
    </foodname>

    <firstcategory>
        休闲食品
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        饮品
    </secondcategory>

    <alias>
    </alias>

    <unsuit>
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群可食用
    </suit>

    <ingredient>

    </ingredient>

    <introduction>
        柠檬茶，以柠檬果片或加茶叶、蜂蜜、糖等制成的饮料。柠檬茶可以帮助排除体内垃圾，减少毒素，巩固瘦身效果。将柠檬在热水中稍微浸泡一下，然后切片泡水，添加蜂蜜，腌制在罐子里，口感更好。
    </introduction>

    <effect>
        生津止渴,化痰止咳,祛脂降压,消食,健脾,壮骨,发汗解表,消炎止痛,降糖消渴。
        1.生津止渴：润喉去燥，使人清爽舒适。适宜口干、眼干、思虑过度、睡眠不足、讲话过多的人群。
        2.化痰止咳：对咽喉部有良好的湿润和物理治疗作用，有利于局部炎症治愈，并能解除局部痒感，从而阻断咳嗽反射。
        3.祛脂降压：使血压更易控制，并使毛细管扩张，血黏度降低，微循环改善。
        4.消食：有助于胃酸的分泌和食物的消化，宜于治疗饮食积滞症。
        5.健脾：适用于脾气虚弱，运化无力所致的脘腹胀满，大便溏泄，食欲不振，肢倦乏力等症。
        6.壮骨：预防或是辅助治疗骨科疾病。
        7.发汗解表：以发散风热为主，适用于发热重，微恶寒，头痛，咽喉肿痛，口渴，舌尖红，苔薄黄，脉浮数的风热表症。
        8.消炎止痛：舒缓疼痛，减少疼痛感。
        9.降糖消渴：有降低血糖的作用，促进糖分分解，具有使过剩糖分转化为热量的作用，改善体内的脂肪平衡。
        柠檬可说是一种神奇的药果，对健康有很大的益处。柠檬茶的vc可渗透细胞清除毒素及废物，包括铅、汞、辐射物、农药、尿酸、酒精等有害之物质排出体外。
        1、女性护肤圣品
        柠檬具对肌肤美白、皮肤老化，具有极佳的效果。这是因为柠檬茶中含有丰富的柠檬酸，有机酸还有维他命C 和果酸以及维生素。据研究表明柠檬酸可以有效防止和消除皮肤色素沉着，有机酸能与肌肤表面的碱性物中和，从而防止和清除肌肤中的色素沉淀，起到去除油脂污垢的作用。维他命C和果酸，对于抗菌、软化及清洁皮肤都可以发挥强大的作用，还可以深层洁净及增加脸部弹性。
        2、提高工作效率
        柠檬茶可以解除疲劳，还可以促进思考提高工作效率。柠檬茶当中含有丰富的水溶性维生素C，可以有效的促进血液循环，尤其是脑部的血液，从而增强细胞的活力，提高注意力和思考能力，甚至对于人体的记忆力也有显著的提高。
        3、心血管患者的福音
        柠檬茶能防治心血管疾病和降低血糖。柠檬的成分中含有大量的柠檬酸，它可以和钙离子结合形成可溶性的物质，从而可以防止血液的凝固，保持血液畅通，此外，柠檬酸还可以加强毛细血管的功能，促进凝血，增加血小板的数量，因此也具有十分显著的止血功效。
    </effect>

    <nutrition>

    </nutrition>

    <cuisine>
        方法一
        切新鲜柠檬两至三片，加1g的盐 ，再用热开水冲泡。此茶要趁热饮，冷了味道会变苦。[1]
        方法二
        将两片干柠檬片或者鲜切的柠檬用开水泡开，可以重复冲泡几次。当水喝，根据个人口味，可以适量增减柠檬的量，还可以加入蜂蜜调味。
        方法三
        材料：柠檬红茶包 蜂蜜冰块
        做法：1.首先将柠檬切片，然后和红茶包一起放入杯中。2.其次倒入开水把茶泡开后，调入蜂蜜，再放冰块，即可。
        方法四
        材料：玫瑰花 柠檬 蜂蜜
        做法：1、先将玫瑰花用水冲一下，沥干水分，在将柠檬切成薄片。2、其次把洗净的玫瑰花放茶壶内，再倒入1000ml开水，盖上盖焖大约3min左右，然后放柠檬片再盖上盖焖2min。3、最后只需调入蜂蜜搅匀即可饮用。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201601/141849294671.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
