<content>

    <id>
        88
    </id>

    <foodname>
        金枪鱼
    </foodname>

    <firstcategory>
        鱼类
    </firstcategory>

    <secondcategory>
        咸水鱼
    </secondcategory>

    <alias>
        鲔鱼、吞拿鱼
    </alias>

    <unsuit>
        孕妇、糖尿病、肝硬化患者忌食。
    </unsuit>

    <suit>
        一般人群均可食用。尤其适宜慢性病、高血脂、体质虚弱者，更年期妇女。
    </suit>

    <ingredient>
        <element>
            <elename>
                热量（大卡）
            </elename>
            <elevalue>
                99
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                DHA（）
            </elename>
            <elevalue>
                0
            </elevalue>
        </element>
        <element>
            <elename>
                EPA（）
            </elename>
            <elevalue>
                0
            </elevalue>
        </element>
    </ingredient>

    <introduction>
        吞拿鱼（tuna)，类属鲈形目鲭科又叫鲔鱼，更广泛的名称是金枪鱼。鱼体呈纺锤形，酷似鱼雷，尾鳍呈新月形。鱼鳞已退化为小圆鳞，适于快速游泳，最高游速达每秒20米。由于金枪鱼必须时常保持快速游动才能维持身体的供给，加上只在海域深处活动，因此肉质柔嫩鲜美，没有污染，是不可多得的健康美食。新鲜的金枪鱼向来是海鲜料理之中的极品。
        金枪鱼是一种生活在海洋深处的鱼类，分布在太平洋、大西洋和印度洋的热带、亚热带和温带广阔水域，是一种大洋性鱼类。我国南海金枪鱼的资源很丰富，台湾省的金枪鱼渔业比较发达。中国金枪鱼产量名列世界第四位，仅次于日本、美国和菲律宾。金枪鱼属大洋洄游性候鱼，旅行范围远达数千米，人们把它称做“没有国界的鱼类”。金枪鱼的种群意识很强。如果从飞机上往下看，会发现成群的金枪鱼，排着整齐的队列向前游动。体小的在前面，体大的在后面，最前面的是一条“领头鱼”。因此，在捕捞金枪鱼的时候，吸引住这条“领头鱼”是个关键。
    </introduction>

    <effect>
        1.强筋骨
        金枪鱼能补虚壮阳、除风湿、强筋骨、调节血糖，对性功能减退、糖尿病、虚劳阳痿、风湿痹痛、筋骨软弱等症均有防治之效。
        2.补充钙质
        金枪鱼的肉属高钙食物，经常食用有助于牙齿和骨骼的健康。
        3.促进大脑发育
        金枪鱼含有丰富的酪胺酸，能帮助生产大脑的神经递质，使人注意力集中，思维活跃。金枪鱼的鱼眼中含有二十二碳六烯酸，该物质具有促进儿童大脑发育、延缓老人记忆衰退的作用。
        4.降低胆固醇
        金枪鱼含有大量肌红蛋白和细胞色素等，脂肪酸大多为不饱和脂肪酸，具有降低血压和胆固醇的功效，是防治心血管疾病的理想食物。
        5.美容减肥
        金枪鱼肉低脂肪、低热量，还有优质的蛋白质和其他营养素，食用金枪鱼食品，不但可以保持苗条的身材，而且可以平衡身体所需要的营养，是现代女性轻松减肥的理想选择。
        6.保护肝脏，强化肝脏功能
        现代人因紧张的生活节奏、巨大的工作压力、过度疲劳造成的一系列肝病发病率日渐提高。金枪鱼中含有丰富的DHA、EPA、牛黄酸，能减少血份中的脂肪，利于肝细胞再生。经常食用金枪鱼食品，能够保护肝脏，提高肝脏的排泄功能，降低肝脏发病率。
        7.预防贫血
        铁是人体内不可缺少的一种元素，金枪鱼的血合中含有丰富的铁分和维生素B12，易被人体吸收。经常食用，能补充铁分，预防贫血，并能作为贫血的辅助治疗食品。
    </effect>

    <nutrition>
        1.金枪鱼富含蛋白质、脂肪、维生素D，且钙、磷和铁等矿物质的含量也较高。
        2.金枪鱼鱼背含有大量的EPA，前中腹部含丰富的DHA。此鱼所含的DHA比例为鱼中之冠，是极佳的健脑食品。
        3.金枪鱼含有大量肌红蛋白和细胞色素等，脂肪酸大多为不饱和脂肪酸。
    </nutrition>

    <cuisine>
        1.用拇指、食指压住鱼块，斜向切入，可以成较大断面，并防止鱼肉碎裂。金枪鱼可以与绿色蔬菜一起食用，味道更佳。
        2.金枪鱼在烤之前，应先将味噌调味料除去（但不要用水洗）以免烤时容易烤焦。
        3.金枪鱼肉质鲜滑柔嫩，入口即化，被称为“大脂肉”。食用方法很多，如生吃、油爆、红烧等。其中生吃被认为是最好的，鱼头、鱼尾烤着吃是经典吃法，制成罐头的油浸金枪鱼亦十分可口。
        4.金枪鱼的针骨粗大，熬汤的效果特别好。用金枪鱼制作成的生鱼片，是同类产品中的最高级珍品，在生鱼片中也是价格最高的。
    </cuisine>

    <pictureweburl>
        http://s1.cdn.xiangha.com/shicai/201310/100934165221.jpg/MTUweDE1MA
    </pictureweburl>

    <picturelocalurl>

    </picturelocalurl>

</content>
